[高質文]資深髮型師-你問我答@為你解答所有髮型問題#5

咁輕輕介紹下我自己先

-中三 一無讀書就全職出黎做髮型行業 基本上除左髮型之外
都無做過任何行業

-髮型工作從事左13年

相關髮型資歷
-Vidal Sassoon經典剪裁課程
-debut 基礎剪裁課程
-日本TAYA 電剪課程
-韓國JUNO 課程
-以及Product公司既一日課程

-參與拍攝髮型工作

除左髮型問題之外 都想 多d人接觸或者了解一下有關髮型工作

鑑於舊post 內容都有大量圖片 理論 同埋個post既內容都好多年前

都希望新post會係 精簡 同埋 唔好太多圖片 以免 load既速度同埋用好多數據

但都會保留返部留 較為常見 同埋多人問既內容

而且圖片將會變成 4格 或3格 以便瀏覽

排名有分順序

1.男女作品圖可供參考

2.漂染 上色 用品分別
[purple]

3.各種面形問題

4.電髮 (髮質.效果)

5.GEL頭造型 用品 教學影片分享

如果鍾意睇有關髮型理論 既朋友 都歡迎去查閱返舊POST

[用心制作]有關所有髮型專業知識等問題-歡迎討論&發問#

男士

女士

漂染 上色 用品分別

最左邊灰色既字數係解 頭髮既lv (4係大部份正常天生髮質 既色)

通常漂染黎講 至少第一次基本可以去到 多於4lv 以上 即係8lv

由於 亞洲人髮色 黑色 (黃60% 紅30% 藍10% )

基於呢個底色問題 漂完大部份都會出 金/橙 (橙就因為天生本身較黑或粗硬 所以紅色色素相對較多) 如果要上 暖色系既colour 基本上 問題不大

但如果要係本身咁既髮色底上面 要呈現到 冷色系既colour 8-9成都要漂

或者 粉粉霧霧 淡而又淺色既colour (好多時都要輕漂/退色一次再上色)

先會做到足 或想要既效果

基本上你要做到大部份既色 要去到 9-10 lv果個樣 先會上得足同有效果
(平均我漂開 就兩次 到就差唔多 而且都會keep到髮質 因為而家d product 係真係正 除非佢好介意成本呢個問題 陣間下面會再講講)

髮質黎講 其實而家漂完都可以好好保持到個髮感 所以都真係睇你用咩product 同幫你整果個人

我自己既用品主要都會分三大類( 韓 日 歐)

韓國最主要我用黎電髮多 因為我覺得佢d 色 唔係唔靚 但好多野都好過佢....

1黑人頭漂粉(歐
通常 常用於 好多雜色 或之前做過d比較難甩 食色食得好誇張既頭髮上面
佢對人造色 我覺得 漂得黎效果夠乾淨 而且維持到質感

2Paimore漂粉(日
通常 常用於 天生髮色(黑 無經任何 染黑或上色劑處理)
佢對 天生髮色 (正常髮質) 一次漂 基本上 都去到 一定程度既黃 +呢個維持到一個好好既髮質質感

3Olaplex
化學既野唔直接講 講用法 佢常用於係 漂頭 或colour 入面 電髮都有用
而佢既效果會幫助加強同保護返 頭髮既韌度同質感 好常用於漂頭中

4Antidot Pro
低敏 無感染髮 天然成分 官方就會話連濕疹都可以當cream咁搽既
亦都可以加入colour 入面 咁我平時只係當 under cream打底用
用黎做防敏

5黑人頭/Shiseido colour (有漂 /無漂)
大部分日本同歐洲既colour 都會有相類似既情況

黑人頭相對d 色 會較為實 做某特定既色 (與暖色有關)既色 佢個效果
會較 日本既 實 都無咁霧/粉既

而做係 無漂既頭髮上 我會覺得係現今佢既色會相對普通 無咩特別
但如果做係漂頭髮上 我會覺得佢 持久既效果會比 日本既colour 襟

而shiseido 相對d色會較為 粉 但佢做特別既色類 個仔細度同埋效果

相對都會比歐洲牌子好 同埋岩返亞洲人既底質

無漂既情況下
我覺得佢會比歐洲colour 出到黎既效果更靚更淡更粉 有dd特別既效果

有漂既情況下
佢本身 係做 粉 霧淡 同埋隻色係靚d 但相對佢個持久度 係比較低

最後 如果好鍾意漂頭而鍾意時常轉色既朋友 我建議會用d 甩得較乾淨(日本)類型既colour/treatment上色

因為 太多殘留既色素都好影響 之後上色既效果

如果唔多鍾意轉色又想佢襟既 咁我會建議 漂得夠之後 上一隻較深既色 等佢自然fate out

漂頭係頭一個星期 甩色個情況會最明顯 之後配合返相應既上色洗頭水/鎖色既/去黃 咁個效果會得以持續

3.各種面形問題

話雖剪髮 設計既責任 絕對係髮型師要做既事情

不過可能都會有人鍾意或者想了解下自己面形 可以點處理
(歡迎留言問 因為未必會講得岩用曬所有人 )

咁我會將 呢九個面形分為 兩大類

以鼻(橫)為界 分上下半部( 正常 應該係分三等份)

上半 (頭骨處)
寬闊? 窄?尖? 方?圓?
下半(面形)
寬闊? 窄?尖? 方?圓?

咁再簡單d 應該就係咁 大細

下半部份

下半部份偏大既

我會以頭髮 放返大 拉個對比拉得 唔好顯得個面超大
(eg. gel到好貼 果類)
至於兩旁 就盡量唔好剷到好貼 因為一青一貼就會好覺個面出曬黎

包括你剷到佢咁短 咁乾淨 果個部份會更光亮 更明顯 就會出曬黎

除非本身會特登玩d 有style既野 有主題既

如果下半部份偏細偏窄既人 咁面形呢部份
你好多野都carry到 但我覺得 唔好太嬲幽既話會好d

上半部份

好主要係關乎髮型師操作
eg. 頭形好方 你係結構上 仲剪個方形既層次

佢個頭頂位就會好平 然後 成個feel 會好橫向

eg.頭形好尖 結構上剪好短既 好多layer既層次
佢個頭頂位會好高 好鬆 因為尖既頭 即係中間會特別凸 如果短既 而多層次既cutting
相對會較短同埋易鬆有束感 咁 佢原本好凸既地方 都會更凸

但特別要留意既係 如果下半又窄 上半個頭又細既野 切記留得太長

側面與後面

咁呢類型就係我所講既 有一種風格 乾爽簡單易打理
而去剪既

係理論上黎講 佢個頭咁圓 再剪到圓(綠線位)
個感覺會令到個頭 更圓 更細

反而如果 (紅線位) 出返少少頭髮 個頭個感覺會大返dd 同埋方d
咁成個感覺 會硬朗好多 大返dd(啡線位)

當然呢d都只係初步既判斷
而最終都係要經過溝通同埋實際情況 同埋配合返個人風格同個樣
先可以準確判斷到 需要d咩 所以都好歡迎你send比我睇睇

[/center]

4.電髮問題 (髮質.效果)

電髮黎講有分幾個類型

1.想靠電髮將成個髮型轉左佢

2.純粹想令到造型上好睇d 簡易d

3.根據本身面形 髮型 去決定點電點處理

1同3 電完出黎 都均會同以前會有分別同好唔同

而2. 只係幫助造型 同埋 補返本身既缺點
就好似

呢個情況咁 佢本身係好直好彈 好 差出去(連濕既情況下都會彈出去)

咁我就會輕輕將佢既周邊 電個微屈 就咁吹乾就會自然向返落黎

而呢個情況 因為 本身好塌又唔夠鬆 層次感唔夠 同埋好貼 咁佢就會想鬆返d 同埋成個造型上個感覺可以轉

呢個就係因為 gel上去既時侯 層次感唔夠

又gel完之後會好快塌 易跌落黎 gel完頭髮本身好直
gel完個感覺會好似小夫咁 所以就電左佢

咁基本上男士電黎講 都係造型上既問題或者直硬彈 想令髮質個感覺軟d 自然d

好多人都會怕電完 好鬈 好硬 好粗糙 既質感
所以我一般電都唔係落藥水 會似韓國果類perm咁

電完無論髮質同質感 都會唔似 以前舊式既電髮果種手感 粗 鞋 硬

女士電髮.

問題: 面形都算大 頭形都偏寬
而層次都非常明顯(因為鬈頭髮呈現層次較佳)

首先 分界己經令到佢個面形變長左
紅線(指出面形) .綠線(拉長額 用兩邊頭髮垂落修窄面頰

再加佢兩邊電左鬈 已經令成個畫面 唔會集中曬係塊面度

相對比之下 如果 有陰 個感覺係會 壓左塊面落黎 而橫向左

呢種長度如果直就更加尷尬 一來易翹 二來無放大兩邊既話 仲貼仲覺面大

所以除左電髮 其實個陰都好取決個效果會變成點 無論男或女士都係

電之前 都要溝通好或清楚自己個取向係點 [/center]

5.GEL頭造型 用品 教學影片分享

吹頭好重要! 吹頭好重要! 吹頭好重要!
重要既野真係要講三次
去片(轉載, 唔洗單靠文字咁難明!)

常見用品 又幾好用既
鹽水

泥

spray

如果仲想知其他類型產品 或 gel出黎既效果 你直接留言問我

除左髮質真係好幼好幼之外
其實大家自己都吹到 只不過係無方法

(文字解說)

洗完頭 最好唔好用護髮素

不過如果拎起手又無鹽水 今日又要hold得非常好
都可以唔用一次半次護髮素

(頭髮遇過洗頭水屬鹼性物質令頭皮鱗表打開 而令到大家互相糾結 形成粗鞋既質感
令到頭髮無咁容易 塔返落黎 但長期唔用護髮素係對頭髮造成極大損害)

個原理好似用左鹽水咁

洗完頭吹乾 至8成
然後攤大隻手 放係 頭頂既髮轉位度

中指指向正前方 條片入面既動作
抓起-----用少少力--抓鬆頭髮--風筒加熱--

--然後用風筒既後面(唔好貼咁近)cooldown d頭髮

你會發現頭頂既頭髮鬆起左 證明您成功

然後再用一隻手指甲既泥(我自己用開水溶性偏高既泥 摸上去 卒開佢有d軟林林既質感)

然後放係手心---初勻---亂掃落個頭度(因為確保每條頭髮既份量唔會特別多特別少)

然後將頭髮掃返曬落力 輕力---然後就造大家自己喜歡既造型
泥 係塑型 真正定到型既係靠hair spray

切勿誤以為加多d泥就會hold到過量既髮泥
因為髮泥比較重身 唔夠霧輕 所以會加重頭髮負擔而更快塔下來

hair spary 就伸直隻手 向頭頂上方噴出 唔會直接射落個頭皮度 會對頭皮造成不必要既損害[/center]

有冇咩hints可以搵到樓主幫襯你
次次剪頭髮都要撞手神

同埋想問下你點睇市面上專門染髮既鋪頭？eg有間幾年前台灣過嚟開分店既
想染髮 但好怕中伏 唔敢搵ig宣傳嗰啲

大師
請問係咪電髮都會搞到髮尾乾晒？
我電過兩次梨花頭
次次都變晒草咁
搞到唔夠兩個月又要剪晒啲乾晒既頭髮

前面的頭髮係向正前方生，有沒有咩髮型係合適的

搵個信得過既stylist 染會比去專做既好

因為髮型都唔係剩係講 染 係成個造型既整體

唔會呀

因為以而家既產品 其實要整到爛真係難

除非黎果時都好難或者果個人無咩用好既產品或技術

先講電 以而家ATS大量既電前電後護理

或本身做treatment 既treatment 鉗

其實真係唔多會有爛或超乾既情況

留長頂位或可電去轉轉造型

巴打的意思係曲髮？

3號圓面應該點剪好

l m

大師有無方法PM你
一直都想改型像試下 但搵唔岩人
如果收費OK既可以搵你試下做上帝

曲d都得

但呢個純粹係因為太直 又想有少少層次感 所以電既

因為佢唔電既時候真係直得好肉酸

其實 要配搭埋其他野

單睇一個面形 只可以話 有咩類型一定唔剪得

理論只係用黎參照 寶際都係睇相同成個感覺

你唔介意可以send 比我望望

想問電完髮之後
洗頭洗太密會唔會令到個效果好快完？

設計個新造型啫

唔洗上帝又剩

小事黎架啫

hair_hairs@yahoo.com.hk

唉 我之前剪左短頭髮依家留緊長
但見到個底岀曬黎諗住去修一修個底 個面就照留
點知個髮型師又幫我剪左面比較長果啲
明明可以bob住留 佢次次都玩層次剪走曬
到底係溝通問題定點 佢點先明我要乜

會有影響

其實本身洗太密都唔好

點密法

留既目標係咩先

其實bob住黎留 到頸 超肉酸

好似水母咁 同埋唔襟留 因為快厚同肉酸

但都要睇你最終個目標

不過應該剪前就要溝通好

因為慣左出街前後都會洗一次頭
一日正常都會洗兩次

想問係用定唔用護髮素......睇唔明.....

正常 出街前果個係低鹼

會比較好

因為係屋企 其實都唔會點污糟同油⋯⋯

必須用

如果你想根位會較挺身 可以吹前用返鹽水

如果唔係就唔用護髮素去頂當（但呢個方法唔可以成日用）

所以都係用返鹽水 或練好吹既技巧 或電都可解決

想問其實介唔介意個客set/gel咗頭黎剪髮，假設約放工先剪，唔gel嘅話大半日都柒下柒下咁

求解答

咁如果想以好睇既短髮黎留長 係未要剪齊

攣毛圓面剪咩好

護髮素幾耐用一次？

咁正常都係會洗頭架麻 無咩影架喎

剪之前

如果有2個轉 有冇話要點處理

齊唔齊唔係重點

如果要靚住黎留 除左有層次 （即係你比人剪走左果浸既之餘

最好頭髮唔係勁直 有鬈

我覺得真係幾高質

男仔如果額高加圓額同埋頭髮幼 係咪除左留陰已經別無他選 試過轉類似all back完全暴露晒自己個頭既短處口一
一直好想好似啲人咁留清爽啲既髮型或者油頭

廿年黎個頭都好求其咁剪同打理，想改變下造型
同想了解下自己既髮質面型之類
想搵師傅跟跟但又無咩門路
可唔可以搵巴打你幫幫手

巴打好有心機答開到5

如果好鬈

反而我建議留長曬個頂 玩一炸野既感覺

而兩邊就收攏返

放大頂兩側處 個感覺就會無咁大塊面

每次接觸到洗頭水（鹼）

就應該掂返護髮素（酸）

Hi 一hi都好

因為 當頭髮表層接觸到鹼 佢會呈張開既狀態

如果 唔收攏返 頭髮入面既野都會流失 呢樣野 要留意

引伸既問題都會幾多

有無例圖

覺得自己同a grade髮型師分別係邊？

巴打想問下髮質軟到好似bb仔咁軟 應該剪咩頭好

自己頭髮屬於細軟 之前試過一次去salon電卷
hold到一日之後就唔得
有無方法可以電到卷

洗完頭髮得一日就立 係油性髮質？

巴打有冇用過直髮夾/捲髮叫Lumielina HAIRBEAURON？你覺得佢值唔值咁貴？

剪返d向前向上既類型

或電左佢好 控制d

咁如果油頭真係唔多洗諗 除非你唔介意

短清爽都仲話有計既

其實係由2014 年開始架啦 舊登⋯⋯

咁都好因應個天生鬈係點既

其實我有做過一年 A

以前都有答過

要既野唔同 同路線唔同

同埋我覺得無咩要去比

因為都唔同類型

都係髮型師 無ABCD
有分既係心態

而我真係鐘意 自由 開心咁去做自己既髮型既野

所以無係呢方面諗

咁應該都就禿禿地？髮量較稀疏

有呀 電既方法技巧同剪

呢種情況要睇到先講到仔細方法

但其實鬈d都無所謂 因為佢快直既話

加吹頭 都可以做到大既感覺

或者係本身用既洗護清潔力唔夠

要用左一隻正常既shampoo先再下定論

同埋都睇本身皮膚易唔易出油

我用緊 而家

最新果隻版本 4D

3xxx

非常好用 但提防假冒

近排多左假野

自己就天生直 用電髮夾都hold得唔耐
以前聽髮型師講話如果咁嘅情況要電細卷
但我自己想電大卷

真係有可以改善番髮質？唔洗焗油都得

我冇禿啊 髮量正正常常
係髮質好軟

咁緊係唔關事啦

係電鬈之前 有邊個唔係直底⋯⋯

爭在係幾直 幾粗 幾硬 幾難搞

反而硬底 健康 直 要電大 唔係難事

反而幼軟無力要電大先難

佢係styling 野黎架喎

只係佢標榜 用完 夾完 頭髮既水份比之前多

但唔係保養野 係造型野

如果你係想保養頭髮 而你又真係會自己用

不如我介紹隻有用既日本treatment 夾比你仲好啦

2xxx

想請問一下除左all back之外仲有咩露額髪型係値得推介
或者唔露都得,因為我覺得自己好似有少少m字額
唔該師傅

巴打 想問下男仔染髮有咩髮色介紹？唔想要一街都係既純啡，又唔想好高調個d金色綠色個d 自己膚色偏白 最好可以有圖 唔該晒

入面外國人個隻係亞麻綠？會唔會太誇張，好難carry？駛唔駛漂同幾耐會甩色？買染髮膏應該要買咩色先有呢個效果？

有興趣啊 就係想試下自己整，但又怕整完太乾！ 未用過夾怕買3千幾蚊果個都哂咗

頭頂開始少頭髮，師父點攪好?

如果真係好軟 真係電電佢都好

Send 黎睇睇

值唔值推介都好睇整體感覺

面形 同你既可塑性

相就最簡單直接

圓面肥仔 頭髮硬同直 唔剷側邊會gut起 中間留緊 但又未去到扎得穩 可以點

細軟油性髮
轉左用euavdo去油洗頭水幾日
個頭一日冇洗，成層油咁款
係咪要用多排定隻水唔岩我

想問問巴打，我又個d好平好軟既髮質，係未直接電髮整鬆佢好d，大約個價係幾多？

有冇咩生髮洗頭水介紹

純粹想頭髮長快啲

偏啞色調既既啡（唔洗漂）

但唔可以上係粗黑髮上

其實唔漂底下 都只會係啡做主導

啞麻都好襯白

係亞麻綠 幼髮質可以唔洗漂 直上

粗要漂

甩色視乎點上

你咩長度？

用返d較好既洗護產品

Eg. Lebel 頭皮抗氧化

男仔 天生頭髮少鬈 次次髮型師都可以幫我吹到頭髮直曬 好好睇 但係屋企吹極都吹唔到 係咪關風筒事 有冇邊隻風筒可以介紹 Dyson?

長到心口對上

可以唔駛漂但又唔可以上係粗黑髮上？咁者係粗黑髮既人就要漂先得？

想問下甩色方面問題
自己用Lakme漂到漂到9Lv
再用依支上灰色（D/Sia13)
上半個鐘途中有加熱
洗後顏色出嚟真係好靚
但我Keep完兩三日後再洗
鬆根位就已經變黃
鬆尾就正正常常
Around洗多兩三次後就隻顏色就已經唔同咗
而鬆根黃位得越嚟越明顯
到後頸剷青位就完全變黃

其間用洗同護髮

雖說髮根為係比較熱
但都應該冇理由一個禮拜唔夠就變成咁
洗頭我都比我多數用凍水洗
想請教下係染發劑問題定係咩地方出錯左

唔剷果d 係想留返長既部分？

如果係 得忍

用返 專業用既洗頭水就可以

唔洗刻意用去油

想有好轉

直接用 wella sp balance
點都好過你而家咁

如果之後 仲有d小問題 再考慮轉唔轉

頭快急急長

2001

但我個人覺得 都係唔建議用 呢類型產品

Parlux

Wahl

Babyliss pro

Dyson

Babyliss 紅色果隻 都好輕同快乾

以上四款 我全部都有用

Parlux 最平

如果天生鬈想有直既感覺

風力同熱係必須

我漂過頭，上次染完頭髮好快就甩哂色，同埋而家好黃好mk，如果我染返深啡，係咪都會甩色？同埋漂過電唔電到？ig而家好多個啲梨花頭，係咪keep得唔耐？

唔該哂巴打 祝你生意興隆

做咗 Paimore 直療
啲頭髮點保養好？

其實做直療有冇咩唔好？

巴打, 我絲長頭髮無咩力水, 平時出完街一日, 前陰油到會變BARCODE頭果隻, 好想買髮蠟整齊返臉龐既頭髮, 但又唔想用完變萬年油頭
髮蠟有無好推介
好想用完好似你剪出黎果D囡囡頭咁靚。

之前買左你推介既 REVLON 紅樽 ALL IN ONE 已經解決左毛燥問題

本身頭髮黑底，想自己買shiseido染髮膏染，會唔會好難上色呀？
買咩色號先可以染到偏深色ge霧面/啞啡呀？

然後 去髮型用品店買d treatment

Milbon /B5 都可以

每part搽成個頭一次 然後用隻 鉗 慢夾

有無product 介紹改善髮質? 洗頭水/護髮素/免沖洗果d product
有少少毛躁 +自然捲

3號面型+細個樣既男仔男有咩選擇? 平時淨剪短，已經覺得好悶

大師你大唔大數，點上數

好多人話paimore直療唔傷頭髮，係咪真嫁
啲頭髮好乾又自然攣 想電直又唔知揀邊隻好

呢個頭係咪要電

淺色本身都會快fate out

呢隻漂粉 漂完山黎之後 基本上都會仲有d魚黃色

如果你講13 既lv 係 架仔色黎 本身色素都淡到淺
如果你講漂到9 既 lv 以日本仔去計 都唔係漂得好足架咋

漂後質地+上色時有無用補品+染後有無再噴野 都好影響個lasting

係漂後 想隻色keep得耐 不妨試下 染完一兩日後就用上色洗頭水洗（ 第一二次洗頭時）

如果你自己染 出錯就真係好正常

漂後上色 根本都唔需要加熱

髮尾正正常常我諗係因為你本身都乾而好索色

不過咁揮發性強既野 都真係唔好自己搞

其傷害係反唔到轉頭

何況 我地漂都只係盡貼 而 都唔太那

比我漂 就算漂兩三次 都唔多那 同唔多乾

有無好用既護髮素推介？

想換洗頭水 依家依隻洗到好乾但好快好油 有無方法解決

想問如果想買個剪髮器（刨？）用黎喺屋企自己鏟青用，有無咩推介？唔該師兄

其實關唔關漂到把頭髮傷到一個點
而鎖唔到色？

漂過電完果類 唔係大家睇圖或幻想果類

因為漂後既頭髮 唔夠韌足以做到一個好彈既鬈

除左輕漂或好粗身既髮質以外
佢只係一個有少少勾既形

染返深啡一樣會甩 當然睇下佢漂到咩程度

梨花頭 其實都輕輕要靠自己吹一吹

如果到鎖骨或膊既長度 我都只係建議最好自己夾下 仲好過電

其實大部分比得人睇都處理過

如果單純比佢話簡單易整而吸引 我建議就唔好整好過

同平時既保養一樣

定期做有用既treatment + 家用洗護（好既）

無咩唔好 睇下你需要同整個位既技術

產品再好 都要靠手勢既

多謝你既讚賞先

All in one 係唔錯架

Wax幫唔到你令到佢唔變barcode

你本身係皮膚好出油？ 同埋陰應該好貼額？

你係齊陰定斜陰？

Pa
但黑底 唔溝色唔多覺啞

同埋 黑既底色好易走紅

日本仔大部分既色都係建議先推淺後上色

只會令個情況有稍稍好轉

Lebel 既 serum （白色）

For 天生鬈既

我有樣版係手 有兩支細

你有興趣寄比你試試先？

咁剪短應該仲細 不妨比我睇睇？

12-13 咁上下

我自己覺得 還好

點上數

做好自己

不斷認真學習
吸收新知識

減少無謂既浪漫時間

夠鐘意髮型

用心對待你既客 同埋作品

唔好咁多負能量
咩問題都係自己問題 然後諗辦法

唔好貪一時眼前既野 睇長遠

其實我都唔係好知點上數呢個問題

但我相信係 所有野都係由人既態度 而衍生

而以上既野 都係我一入行 慢慢就開始學

學到今時今日都要努力當中

其實就唔多關事

都有好多做完都係好乾好爛既人黎求救⋯⋯

產品好都要技術夠

我自己就用韓仔ats
因為佢既電前電後成套野的確好好用

Paimore 我就覺得一般般
（除左漂粉）

同埋做直 我覺得係根據需要同分佈去處理

佢就本身自己鬈既

但如果你天生直就要電

hair jam 比起髮泥/髮蠟係咪冇咁好用?

Lebel (made in Japan )

點解Ching post 男士髮型睇落都咁粗同硬，有冇蓬鬆，自然d既髮型推介

樓主 我幾日前整完負離子, 已經好乖隔左3日先洗頭, 洗完之後發現有一邊陰孿左
我做個時已經好有禮貌提示過我汁陰好孿, 要貼根做
髮型師交比學師仔夾個陣都有提過
但學師仔夾夾下就hea夾, 我又on9唔敢出聲

請問樓主,
我自己有藥水, 如果我想夾返直d陰
我洗唔洗再落軟化?
定一開波就可以夾直, 再落定型就ok (唔洗軟化)?
唔該哂樓主

樓主可唔可以介紹一d冇咁傷嘅染髮product？

漂完生返啲黑色頭髮出黎係咪可以直接整漸變色唔洗再漂過？

咁一定啦

幾時都係專業髮品好用

可能我之前果d影得唔好
有d都幾耐

新果批 我都未搞

同埋普遍 亞洲底 同難剪既人多

都會偏多粗硬

唔用軟化 膏既藥水係做唔到

而且岩岩做完 再自軟會有一定既危險

其實如果位髮型師相熟或有責任心

其實都會免費幫你搞返

有個小建議比你
下次可以要求果個部位 做左軟化先

等佢足d 而且 效果會好d

通常有特別情況果d 我都會係果度處理左先

等於。有d人某d位特別白 條方一樣
但我會刻意搽左果度先 然後等佢run得比其他耐

因為通常都係頑固d

樓主整唔整到城城呢隻頭？ 類似韓狗逗號頭，但自然好多 冇乜用product咁
睇落髮量好多好粗好挺身好立體
因為我平時all back，所以undercut晒側邊後面，而且髮質軟薄無力無定向攣，髮量ok，但整完都唔夠立體

另外，剷左青係咪做到唔李安納度後生個髮型？

髮腳倒生可以點搞？啱啱第一次剷咗後面
驚生返出嚟會好樣衰 其實會係點樣架？上網睇都冇乜實際例子

呢個頭要留幾長幾厚 同埋係咪算電得比較曲呢

我覺得呢個算最自然又有厚度

你間salon係邊？
想轉髮型師

我唔識分自己咩臉型呀 頭髮太長又冇精神 太短又包臉

其實而家既產品真係唔會太乾

又有Olaplex 又有 酸鹼平衡果d chemical 後既護理

通常就用返大牌子 real shiseido lebel

偏日本果類都會無咁乾既 黑人頭都可以

唔該哂樓主

唔識野, 想請問下再自軟會有咩危險後果?

其實個髮型師幾好人既, 但佢d學師仔就黑口黑面咁
(因為我個頭好厚, 夾得耐佢地攰)
咁我都明白人地攰, 都講哂唔該/唔好意思/麻類哂

我驚我同個髮型師講做孿左, 就算佢免費幫我搞返, 我下次再去都變左不受歡迎人物 (因為佢真係剪得幾岩我心水)

同埋樓主叫我提出意見, 我試過架喇
上次我同髮型師講完, 佢交比學師仔做, 咁我都怕佢無講, 再禮貌remind一次
之後學師仔秒黑面:我知呀!

我心諗:其實我都係怕漏左講多次姐
口頭就答佢：唔好意思，唔該哂

今次我又同髮型師講明先, 到學師仔開始接手我都再remind一次, 佢都話知
但到整個陣, 可能整得佢攰, 佢就大part大part咁夾, 最後整到頭頂就好hea,
我又驚我出聲又比佢黑面, 唉

樓主, 如果下次去我跟你意見叫佢軟化左頭頂先,
髮型師會唔會覺得我教佢做野唔高興?

如果我面型大可以有咩髮型選擇令塊睇
落細啲
(由細到大都直髮平陰 想轉style
電髮又有冇幫助？
唔該樓主

想問下個頭呢家好塌好散,可以點救?

巴打， 小弟之前電過搞到啲頭髮好乾好毛操有冇方法可以令到個髮質好啲 感激不盡

要睇選色
同埋襯既色先可以

例子

如果你深灰漸變灰 都靚
（要漂

如果黑漸變深灰 都靚
唔洗漂

但漸變的話 有新生黑色
都建議要輕輕挑出黎漂個接駁

城城果個 好粗硬直同 同好常要keep住剪

同埋一定要gel
城城髮質硬底

里安 如果唔係天生貼 兩回事

直硬彈唔得

絲？

有長度琴好少事 唔會見到

點7法 形容下先知點執

如果你膊位長度 做返直 應該更7

我中間有d有輕輕反方向樓佢

唔係成個頭都用同一種方法

幾厚幾長 單用文字我表達唔到

最好你留到有咁長得咁長先搞

我整呢個頭果時佢都留左一陣（因為之前短開

我迫佢轉造型

hair_hairs@yahoo.com.hk
就腳位

想電到咁唔太luen但個頂又可以鬆啲冇咁塌，但我啱啱先剪完頭髮兩邊同後面都鏟到好短，係咪留番長啲先電會好睇啲？

交比我 幫你睇睇

理論只供參考 實際都係睇情況同感覺

我都係天生鬈，但係漂左頭髮
聽過話唔可以電直，有咩方法可以令到毛毛佢貼服啲

呢隻同ghd 同 amika比邊隻好

想問下如果男仔要留長頭髮嘅話有啲乜嘢要注意

同埋我想知漂左頭髮
岩岩生緊啲黑色頭髮，d色可以點樣處理

已經找你了 人醜不要見怪

點先可以有一把游蕙貞咁靚嘅長髮？真係好想有一把咁靚嘅頭髮，起碼望落就算長頭髮都唔熱，但我又唔想染髮同電髮

BTW我之前剪衰咗，剪咗短頭髮，依家髮尾到頸中間，兩邊過耳，係咪應該返個bob頭先，跟住再慢慢留長返

想問下宜家ig好多髮型師post好似洗剪吹加shisheido 染髮已經要最平600,,係咪公價？

後面直接剷青咁剷冇嘢琴

究竟點先可在gel到個頭自然啲同蓬鬆啲？
成日都gel到好生硬
同埋用啲造型打底噴霧會唔會好gel啲？

嚴重既會斷同埋永久唔生返

我都搞成日好多厚既頭

所以如果我見厚 我會一齊做之餘 會另外比多少少錢個junior

我好少會用呢類型既Jun

唔想做可以以後都唔想做 但唔好黑面

我唔會諗佢諗咩 但 其實髮型師好人好普遍

但最緊要係出既效果 做到靚之餘 仲要有時有新意先得

有 但要整體個頭偏長少少

一定唔會係直髮平陰 7到爆

（我都係面大）

天生？

可以透過chemical 令佢整齊之餘 有少少鬆度

質感電髮

頭髮天生曲 係咪只可以不斷電負離子拉直咋？
但次次個陰好快就會生返曲髮出來

同埋如果女仔包包面 咩頭髮最好睇呢？
依家斜陰..成日好想試齊陰 但唔敢剪
謝謝大師！

樓主有冇大面應該剪咩嘅示例

之前出去染髮 佢第一次染淺左個頭 話冇漂到既
跟住再上色 染左灰綠 幾深色下
不過過左2星期變左金毛 好鬼快甩色
我見佢用shiseido primience, 係咪呢隻染髮劑唔持久?
有咩方法可以keep耐少少.
話晒用左幾個鐘 成千蚊

之前染左幾次同拉直過
再電會唔會好傷

請問樓主..我一直剪髮都係將兩邊剷短..近排想留返長..但發覺兩邊頭髮一長會向外叉出去..唔係貼住臉咁長

咁係因為啲頭髮未夠長到可以自然dup落黎 定剷得多..個髮質太硬 唔識dup落黎 ?? 可以點做

樓主有無咩洗頭水/頭髮護理產品介紹下

利申油性

想問呢個髮型叫咩名

Pm我整呢個頭要幾錢 同埋髮型屋資料 thx

電 但都要睇你係邊隻 問題

有 呢種情況要靠chemical 幫手 例如電

咁佢電得上同鬈啫

你講果樣野係到
但其實佢已經唔係好鬈

如果再唔鬈過佢 用既方法會係唔同既野

電唔到

由上而下吹落黎 用返風咀

或者買Dyson air(佢入面有個 梳既形）

咁又咩辦法可以執吓佢
同埋想問吓每次電髮同染髮中間應該要隔幾耐

Ghd amk 係造型既鉗

而我呢隻係treatment 鉗⋯⋯
唔同類型既野黎架喎

個目標留到幾長？

如果 留長 需要留意 個底 而個面要多層次之餘

用黎唔會好容易變厚

好多種方法
視乎要點搞

要睇你係想之後點

1. 駁返d highlight.
2. 做隻漸變色 選色係join 黑
3. 重新漂黑色位
4 成頭做深

負離子過而又淺色就會

雖然我個人就覺得直髮悶但好多年都唔介意咁直既

你呢隻都可以夾直？

漂過除咗用髮尾油仲可以點護理

男仔想電曲髮要留到幾長先得

強帖留名

想好似女仔咁樣成個頭留
試吓扎辮

我自己 通常唔係咁收

因為我唔鍾意另加洗剪吹

我覺得 懶係扮個chemical 唔貴

不如爽快地報個總數
唔好到時用 少少Olaplex 或電前染前 電後染後就加錢又要

簡產品 牌子價錢

通常我都係報大約既價錢 手工

而且無分咩牌子 通常都用 shiseido 黑人頭 paimore 韓Ats

我覺得整係果個頭上面 果刻邊隻係最好 就用邊隻⋯⋯

咁造型夾 有邊隻推介

如果我想大約電到上圖咁嘅效果，洗唔洗留番有一定長度先？

哦 咁生返出黎又keep住剪返

請問漂染完有無鎖色洗頭水推介

本身成個家族都係天生曲髮
而我就係直嘅但啲頭髮好易毛躁同蓬鬆
試過做負離子但又好快打回原形
成日要戴帽出街令到啲頭髮貼啲
點先可以改善到個問題啊 ，好想啲頭髮貼臉，唔好咁蓬鬆

我同你相反，頭髮貼面想自然蓬鬆，次次出街都要洗頭洗返鬆

搭單問 例如可以係咩問題同可以點解決

最近想電頭髮，用咩牌子好？ 大概幾錢？
驚出去俾人劏

睇下點包法 但最好係 分界

包包面唔係問題 但最主要係面部周邊既頭髮

要起到作用 盡量做修飾

或者你比我睇下個情況係點？

直接交比你信得過既師傅 好過啦

不過你想知 我都唔介意比我既相你既

T 我

唔係 而係呢個做法會快甩色

先推淺後再上

但我聽你講 你既情況

你本身都算幼頭髮？

如果要做 霧感 啞 cool tone既色調

如果唔係幼頭髮

基本上要見到呢類色素

就一定要漂或推淺

當然 唔太粗 溝少少加強色都可以做到類似既感覺

我整既 除非本身好爛

唔係都唔會太乾

但 我覺得 如果想出到黎成個效果靚

髮質都係好重要既一環 所以慢慢剪曬先再搞都未遲

夠長度 可以 同都有方法搞既

如果想做到韓仔果類感覺 貼貼地唔太長 就唔得架啦

Lebel

如果你想剪 唔好用名啦

直接比相啦

你t我

而家產品既質素 可隔可唔隔

女仔頭 就算好乾好kick 電完個感覺仲靚過之前

所以都基本上 d人唔自己多手

都係講 經驗 技術 產品

咁如果你想隔 隔兩個星期都可以既

Ghd 或買

呢隻日本牌子既 4D直夾

3xxx

標榜夾完既頭髮 仲多水份過未夾（但佢係一枝造型野黎）

我有用開枝鬈夾 漂完即時夾頭都唔會甩色

髮尾油唔係護理

係造型效果佔大多數

Treatment
或漂前 做好功夫 漂果陣都係

其實漂完頭 真係唔算好乾同爛

（我搞開果d同埋 本身佢都唔太乾等話）

目標既長度既再多多少少

有咁長得咁長就最好啦

有時 多野剪好過無得剪

T咗

係呀 幼頭髮
前2日頂唔住 又去左染 今次染左紫紫地既啡
冇推淺 今次唔會甩得咁快掛

留咗個幾月已經好想剪 平時一個月剪一次

Q8

洗完頭仲有頭油味，有無解決方法

想搵間平靚正salon 或私人整頭都得 有無介紹
想染尾 同電
焗油唔出去做 自己買料做又work 唔work?

gel完頭後面果d頭髮成日塌落黎係咪因為落髮泥唔夠多?

護髮素係咪應該日日用

唔知自己啱留咩髮型
可以tg你嗎

點睇bluman打底
好似好難用

想問問有邊隻洗頭水+護髮好用
我本身平陰唔洗半日就好油
同埋想留長頭髮快啲有無咩方法？

好想喊
尋日去咗整負離子
今日洗完頭就變成咁
成把掃把咁
點算

唔會好貼面 放棄呢個諗法
因為天生鬈 一陣間又出返黎

如果真係好鬈 我會選擇一個 岩呢個鬈紋或鬈度既頭去就

但如果你天生鬈 應該都會服服地

唔會係用洗頭既方法洗鬆

其實唔用護髮素 長期係唔可取

要鬆係要靠造型產品或電

電

或

打底再吹

第一張
執相執到爆⋯⋯& 第一個漂底肯定係set

以上既都係似set

但我都可以電到類似既型

前題髮質要好 因為 岩岩構成 個圈 佢唔係好圈

所以對髮質同埋吹既手勢都要好

用開韓仔ATS電

Around 1280-1480

如果佢本身係會劏既人

係咪都係會劏 反而搵個信得過
或朋友整得靚再叫佢介紹

佢推淺過 就會發生呢種情況

我會建議做隻深既日本色 （色素較濃果類系列

然後 等佢自然甩

咁非常好 留得黎先有野剪有野搞

如家用緊超市洗頭水

請試轉用wella sp balance

平 靚 正

平既定義係咩

因為 我自覺 我自己係合理價錢 而亦係效果以上
用足野 做足野 交足貨有凸

好過無 但你當真係做左一次就兩回事

事關而家有隻日本treatment 鉗夾 效果會好好多

不過其實都唔係太關價錢事

你覺得

平 既 未必 無好野 但只係好極有限 （礙於公司或價錢 ）

貴既 未必都係好 （睇你唔起或 覺得 都無咩所謂

所以搵個有心機 而你又信得過既stylist 就最好

最基本 除左網絡之外 身邊朋友都總有d有要求
或整得比較靚既人掛？

吹頭係主因
或過長

你試下 剩係後面 刻意做幾下 向上吹（反方向既

每次接觸左鹼

就需要護髮素（ 酸

姐係點 ? 係咪無gel頭就唔洗用

Welcome

我想問baby light係咪要漂

？

唉，唔想電負離子同染髮呀，又煩又傷 頭髮

其實短髮係咪比長髮打理仲麻煩？因為我短髮後就覺得好似仲麻煩，唔朝朝洗頭真係咪使旨意出得門口，如果唔係就變哂型，洗完頭吹個時又要花時間吹好個型，我都唔知自己講緊咩，總之我覺得個頭愈短反而愈煩！

咁如果係電髮呢
即係我想拉返直個頭
咁係咪最好等返三四個月
真係好樣衰

唔關事 係咪都要用

只要掂到洗頭水

一定要
但如果好幼 要做呢類色都會有方法
但個對比度就無佢咁大 或無佢咁啞

對唔住 miss 左
你係咩髮質 而又想做邊類型既效果？

打底黎講都有好多類型

坦白講

如果一把 有用開護髮素既頭（每次掂完洗頭水都有用
）

甚至唔係成日用既

無做過其他既chemical

以而家我自己用緊既產品同技巧 基本真係唔太傷

甚至做完有d覺得比之前更好

咁當然係有用電前電後d打底野

長髮 成把放落黎 玩下色咁

係形狀上 其實無咩野要處理

長髮懶甚至唔想理直接紮起都可以

如果打理上 因為短髮一定要有處理過既造型先好睇

但靚既短髮蝦人剪 而且個性化
所以如果你係carry到 都不妨玩下

同埋講下

靚同方便 從來都唔係共存到

可以方便少少

但如果又想有變化 又想靚 又唔想多洗點整

基於呢三個方案 都諗唔到咩可以做

Lebel ly頭皮抗氧
或試試wellla sp balance

有阿 急急長或2001

哇 好慘下喎⋯⋯

今時今日都仲可以搞到咁都幾難⋯⋯

得新BBo2.0 先有機會救到呢個情況

炸曬

其他巴西treatment /kk都無用
但bbo2.0 就會解決到

但本身cost高 唔多salon 用 同埋收費貴

佢唔會變返好似普通頭髮咁

但會變得順滑正常 同埋唔炸唔漲

想問milbon有無假傷貨 見到好多唔同嘅包裝 唔知道係有問題定根本係唔同product deesse 係佢條line?

paimore直療同shiseido染髮有冇可能$900內做到 見到ig有啲$900任選三項但驚伏

想問下之前剪左做中分頭，呢家兩邊Ｄ頭髮生定左拉唔返斜陰
係咪要出去修下先拉得返做斜陰，定係有咩方法

係呀 間野之前都有整開
唔知點解今次搞成咁
佢幫我整完剪個時問我有無染過黑色
佢話以為我本身d頭髮係咁健康 又黑又令
唔知係咪咁佢整耐咗定我第二日就洗咗頭...

我諗住等佢長返d就剪咗佢...
而家就用住焗油先

巴打你好

請問你覺得milbon同shiseido染髮邊隻好啲？

另外我買左milbon隻三部曲 請問巴打呢隻要點用？

起碼要過左膊先

到膊整直都係曬氣

洗護產品？ 佢係有新舊裝

但有假都唔奇

成日比人話頭髮稀疏 可以點搞？咩髮型岩頭圓圓既人？

巴打唔知點解我後尾枕好易油，我日日都洗頭
另外，我塊面係大同有d國字 如果電曲髮會唔會仲衰？ 唔該你先

哦 去到要升級產品牌子又另外加剪髮果類野

我不嬲都唔玩呢類

咩電前電後呀 果d 我覺得佢有用岩用 我都係會落而 無另外加錢

其實paimore 真係唔係大家咁諗咁

牌子好都要果個人有技術識用 只係一班人落曬tag

唔會係隻藥水令佢自然 會係技術⋯⋯

咩叫咩電前電後果d？
可唔可以講詳細d

要剪

因為 中分係中間長左

有冇微卷中短露額既髮型推薦下

焗油都幫你唔到

你之前有自己染過？ 類似泡泡咁

唔漂底下其實 Shiseido 靚d

自從我有用過日本既treatment鉗 夾treatment 之後

我覺得 無用隻鉗夾既treatment 全部都不外如是⋯⋯

因為隻鉗係類似導入器咁

而且 treatment 如果唔用鉗夾 大多以按壓去整合頭髮

所以 其實無工具或手法都係無咩意思

幫你睇睇 睇下幾疏O
睇下可以點搞

想請問搵你剪要幾錢?

可以從洗護著手 你係咪好多頭髮？

面大國字 可以係陰到著手 微鬈 比直貼 睇落無咁大

Wella sp balance /lebel

兩面有肉 下爬尖，適合咩髮形？
同毛燥得好勁 點搞

電前電後既護理

ATS電髮（直/鬈）
佢本身呢套電髮既技術同系統

例如有 酸鹼平衡
水份cmc
高溫抗熱膏

蛋白

好難講到好詳細比你聽 因為好複雜
因為佢有大約6種唔同功能同成份既保品

各有各既功用 同方法

但就算 漂過highlight 既頭 電完 手感質感都會好

而 唔會乾或爛

其實 而家既產品真係唔會去到好乾同爛

就連用過泡泡 再電⋯⋯都唔乾唔鞋⋯⋯

（唔用護髮素 既人除外）

耐家tvb黃宗澤個頭易唔易整同處理 係咪唔容易carry

想問下已經日日洗頭, 狂落護髮素, d頭髮都係好乾, 好似草
見到d洗頭水/護髮素同一隻牌子都好多款, 想改善呢個問題應該要揀邊種

同埋唔洗頭一日已經覺得好唔舒服, 係自己唔慣定頭髮有問題 , 因為我屋企人有時都隔日先洗, 但係我一日唔洗已經頂唔順

巴打
想搵你針針轉下髮型

咁即係咩都唔洗做 等佢長返

有呀 泡泡就好耐無用過 用L’Oréal 個d

頭髮好幼又直又貼
有髮型師話我要電中細圈先得
如果唔係好快直

但我自己好鐘意微曲髮
想問電唔電到呢款頭
會唔會好快直返
Thanks

但如果呢種情況

唔靚仔好易變大叔

或者我幫你睇睇有無其他選擇？

大師
請問焗油有冇話焗邊隻會性價比高？

利申：普通大學生 未係高消費者

想問下有咩髮泥同埋定型好用
無話整咩特別髮型
純粹係等個頭睇落冇咁塌咁薯
剪完頭髮之後個兩個禮拜齋落鹽水都還好
過多排再長返就唔掂
利申用緊SHISEIDO stage work個隻鹽水

thx巴打

咁你似係 髮量多 又屬於天生鬈既散

嗯 比dd耐性同時間

有個方法可以用於幼頭髮上

既可放大鬈到又唔會唔襟

就係用細芯去卷然後用直鉗放大

焗油性價比高 係睇 有無用隻新treatment 鉗夾

Around 750 咁算唔算高消

搞曬所有野

鹽水加 黑泥就已經得

我都好想睇下你既情況

不過 女短 露額 都幾難carry 同埋好易會似男⋯⋯

你唔介意tg我 睇下你既狀況

咁佢又唔係要升級同另加剪髮喎 不過 洗剪吹 paimore直療 shiseido染髮 係其中三個option 所以想知$900合唔合理 定平得濟

平得劑

Paimore 直 shiseido 染 剪埋

真係唔好預有咩好效果

一係就好似我之前咁講 要咋加另收野

一係就 唔係好果d貨 然後出事

咁當然都有機率係好既 不過好低下啫

伏多

點平 都平唔到去咁既地步

就算公司拎幾大貨量都唔可能

簽埋約都唔得 如果真係咁用貨

想問樓主關於：
1. 染色泥既推介，主打灰銀白
2. 另外泥方面幾年前聽剪開頭髮既髮型師手推介買左啲叫水溶性既呢
係比較無咁難打理同易清洗，想問下水溶性既泥有無話化學成化更重更傷頭髮（副作用），如果無既話有咩邊款推介？（牌子）

1 .無 因為 化學成份重 難洗 同唔易搽勻到時仲核凸
不過 之前有個客送過比我玩 佢係日本買 然後拎左黎比我玩 又幾易搽同好洗 又定到形 係我用過既入面 覺得最唔錯既 價錢好似2xx-3xx 唔記得

2.黑泥

想問下咩係黑泥
有冇邊款推介
唔用定型都夠？
利申我啲頭髮比較硬，又生得快

剪個層次結構岩

無論快長與否 用添都hold得到

我唔係好 好用spray

要用都係 沙巴spray /power point

呢啲剩係個劉海微微捲有冇得電
叫咩名堂

有 如果呢隻 要留尾唔電

過左唔夠2個星期 已經冇晒紫色
變左啡紅色
算唔算快甩?

想轉下髮型可以tg巴打?

其實鹽水幾時先要用？
定係頭髮軟先要用？
我平時唔用直接上泥

求巴打指教

想問下巴打一個問題
本身我頭油好勁 一日唔洗頭就會好油
而且頭髮都甩得有少少多
我剪頭髮嗰時個髮型師推薦我用paimore r3 system 洗頭水
依隻洗頭水好唔好架？或者有冇其他推薦比我

巴打你好 圖中左邊嗰款 叫咩名堂

thx巴打
咁有冇咩泥推介
我見你樓上post咗幾款出嚟
最底lazulite個隻掂唔掂？
我都幾容易出油
洗完面一陣就開始有油
我諗應該算係油性髮質
有冇咩特別嘢要注意
另外洗頭水諗住買巴打樓上推介嘅wella sp
係咪一般洗乾淨個頭夠用？

我d頭髮天生攣，用過190度既直髮夾夾，點知夾完1個鐘就打回原形，個夾係咪未唔夠熱，定係有咩其他原因？同埋日日用直髮夾 & 電髮比，邊個傷d?
另外 我由細到大都keep住allback今扎起頭髮，遲d會唔會攪到髮線後移？

想問下如果電完個頭覺得柒左可以點
可唔可以去拉番直，唔想戴帽喇

電完髮係唔係要等3日先可以洗頭

差唔多 其實 而家 可以用d上色洗頭水 去維持返隻紫

歡迎

巴打我想問吹頭髮，我睇你post youtube 吹髮頭髮段片
只係用熱風帶過，唔洗等佢冷卻？
另外我想知有人用完熱風吹之後會用風筒尾貼住，咁樣有咩作用？
同段片就咁用熱風唔冷卻有咩分別

男仔想染灰色
有咩灰色係無咁顯眼 唔會比人太注意到既？
做緊入境處驚太誇唔比

樓主有無染髮教學？出去比人染/自己買果d泡泡染極都唔上色，係咪一定要漂完先染？

巴打想問下電完髮要點keep 上星期五電完兩日已經直番 約左聽日補電 髮質硬有冇影響

同行 但味有樓主咁資深

想個形hold得耐
（打底）

主要幼/偏長既造型

先用 wella sp balance /lebel 頭皮抗氧

如無改善 直接用Davines既控油

哦 咁係果個短髮剪得唔太好

呢種風格除左蝦人剪 都要果個人受

因為搞得唔好陣間就變水母頭

咁呢個點都唔會係one length bob

D layer 咁多 接近basic layer咁樣架啦

個名堂係

造型硬照頭 現實行街煩到嘔

如果你想整 直接比佢睇仲好 名堂呢家野 個個理解唔同

同埋呢款 唔電 唔吹唔styling 無可能搞得到

Laz ok

Wella sp balance 一般洗乾淨都好夠

非專業人士去判斷個頭 都只係根據感覺啫

咁 如果你本身家用緊 超市買到既 其實都唔可以作準⋯⋯

夾得衰

你要將你個步驟講等好仔細好仔細 我先知你錯咩

文字真係好難講到咁精準

咁 緊係日日夾傷d

會呀 如果札得太實/緊 係會有影響

用藥水輕輕梳已經可以 唔洗拉直架

24 小時唔好接觸鹼（洗頭水

冷卻 個形會實同襟好多

唔冷 會快d跌

風尾貼住= cool down

吸風位係會有呢種放果

係要喺salon搞定係自己喺屋企都搞得掂？
同埋有冇話電完幾多日內用先work?

唔該晒巴打

岩岩染完灰色 買左支SCREEN去黃洗髮乳 請問呢支好唔好用？

有呀 做深灰色
但男仔做政府 坦白講 唔好亂諗啦

一定有原因先會面咁樣雖然有d好個別同好特殊既例子

但
其實可以搵一執仔試左色先 就知推唔推到淺

通常係曾經上過黑或深啡就會有呢類情況

漂唔係問題 重點係咪因爲呢個原因要用到漂

其實未必需要 用色膏推淺都可能得

所以可以用試色既方法

其實 我既習慣

會問清楚 打理果個人既習慣

因為鬈頭髮標準gel法

係濕水落野然後用風罩

但 我既做法或教gel既方法不嬲都唔係咁

當然 有由人而異 如果果個人想要既效果 係實淨好鬈 玩法又唔同

其實 要幫佢諗一個髮型 除左睇面形手勢之外

都要同佢習慣 同做唔做到

如果下下用一個專業既手法去教個外行
其實未必會識 所以我就會係髮型到就佢
例如電鬈d又或者某d位特登電鬈d 令佢吹完都有野睇

除非果個人好有心去想學呢樣野 唔係一般都係我調整左 然後教佢地簡單方法而又做到個效果

剩係我自己個頭 都電左好幾年 我自己吹黎講
都有d心得架 而且我有時都會問返佢地搞唔搞得掂

無特定要全頭漂

睇你想襯咩色 玩咩類型⋯⋯

好多種類型都有整過架喎

根深尾淺

漸變
幼密
粗而見到
Section colour

漂唔難掌握 重點要襯同好睇

髮型cutting 同膚色

而家好多著重玩色 但求其剪個 齊既重層次就算

我覺得漂得就係想玩有層次感同色

而且highlight 得都想係咁

但其實cutting 係非常非常重要

有d相 新相未得閒上水印 所以唔全部post曬

耐耐下就會架啦

最緊要進修

我都一年去一兩次架（比錢上果d 大堂）

細果d free/ one day 果d就算啦

咁你又唔洗唔開心既

唔洗比咁大壓力自己 其實非常易解決

只要將 最底既 拎返個層次剪短少少

等 個 厚果點 同 你水母腳既地方對比唔好咁大先

先係首要解決既

唔洗咁複雜既 一步一步黎

解決左目前肉酸既呢個情況先

而家留到膊 我唔多興剪one length
因為而家日本幾興翹

反而我會剪多少少layer 再加吹頭既方法

等佢翹翹地得黎又有型

進修都有 但係味諗到去邊
大堂嘅話 有無推薦

方面頭髮硬同厚如果留長少少電呢種合唔合適

咁緊係salon

一般遇到呢種情況 我會用韓仔藥水（因為質感好

然後將 頭髮既中間梳直 保留返 根位 同髮尾既鬆或微圈

個形就最靚

如果想咁電應該點同個髮型師講？

巴打請問有乜計修復好d頭髮？ 男，冇電染漂過

係阿 我都係染過黑色/深啡

樓主點用色膏推淺

女仔想由平蔭留長變大旁分斜蔭，點樣整個頭，可以渡過頭髮尷尬期？

直接用會上色既洗頭水會襟d

Q8

圓臉既話想電呢類既髮型會唔會令臉型睇落更加圓？上面2張圖會唔會有邊一張話適合d？

男仔頭髮又軟又幼
電捲髮個效果會唔會唔好睇

絲 次次同人講 要好自然容易打理 之後出嚟嘅效果就係洗完就消失

俾圖佢睇 又話呢個係吹出嚟唔係電㗎

認真
我頭髮偏油性（用超市買個d去油洗頭水都仲偏油）
洗完頭大約4-5個鐘就開始少少油
幫我剪開頭髮個髮型師話幫我買支去油洗頭水（$23x/200幾ml）
想問抵唔抵
同埋會唔會用完個頭會太乾
乾到出頭皮？
（一直都冇頭皮問題）

應該等甩色先開始用定趁呢家未甩就用定先？

幫推 樓主好後生好靚仔

剪髮？

定chemical 堂

韓國Juno & ATS 近期d perm 真係幾正

佢將成個 電髮同頭髮 分拆得好仔細

甚至 理解到 好乾好爛 電完質感上都會比之前好

黎緊我應該年中會去英國上tony& guy

chemical

頭髮好密好硬，左右兩邊好鋼係唔係基本死症無得救？

想問下電染同時做係咪超危險

樓主

髮線高 同M額有咩髮型啱

一般

但 如果方面硬厚 夠搶眼
總好過貼 塌

我好似有覆過架

唔緊要 其實佢隔一陣都會生返長

但之前好似話係因為生完bb定咩原因？

無咩用 b5 主要係做韌
但好過唔做

直接圖 更好

其實係剪果個cutting 都緊要

你意思係鬈 同旱

係要靠chemical

先睇下你做既色係

1. 想做一隻新 既而又搶既色（咁你預漂硬）

2. 只係想推返淺 隻色覺返眼d

用隻色度高（lv)+ 高雙氧去試上過深色既頭髮

有 個陰既部分 剪返少少layer
唔好咁鈍 咁掘

圓 會細個

同埋成個感覺都會圓

最好個頂既部分 放返長少少

唔會呀 電就係想解決呢類問題

要易吹易打理又靚

得一條方

剪得好 電得靚 髮質好 + 搽返少少野+基本吹頭（懶極預你7成乾都可）

髮質好（做下treatment 同搵個岩既髮型師

搽返少少野/基本吹頭果part 你都唔努力下

就好難靚

超市 廢

用 wella sp balance
用完 就無咩大問題

未甩就可以用用

唔係掛 咁客氣呀

請問要用咩chemical?

本身頭髮好厚，以前剪短髮，而家長度膊頭附近。如果想留長係咪只可以keep住偷薄同修髮尾？因為我就算偷完薄，個幾月又會生返變到好厚，有小小上重下輕，感覺上好累贅，變咗剪得好密。

想問下男士留長髮要留幾耐仲有幾耐要修剪一次

啲頭髮又多又厚 俾人話似掃把
個髮型師都話我啲頭髮真係好硬
仲要乾到好似死曬嘅草咁
平時用開啲好潤嘅洗頭水
又有用髮膜
髮尾油+hair milk兩隻一齊用
但都係好乾
平時冇吹頭習慣等佢自然乾（唔知關唔關事
可以點搞

呢種髮型難唔難打理

Wells sp係咩？

⋯⋯paimore 只係 一個牌子既藥水

其實 同你起身洗唔洗頭完全無關係

而且⋯⋯ paimore 好耐架啦個直療

而家做ATS

藥水緊要 鉗夾緊要 剪同技術都好緊要

韓國Juno 同多認識產品

上手 試 用

其實qbhouse 啲人係咪真係識剪髮
定係係人都請

唔係呀 好多人都係咁 只係剪既方法上同埋可能要靠chemical 幫幫手

以而家既產品 都唔會有呢個情況

想問下中間分界 但pat 陰唔好貼住額頭可以點同髮型師講？

感謝師兄

巴打識唔識髒辮處理果d?

推

冇漂過頭 染開帶少少綠嘅啞啡色 之後成日都甩到枯黃色咁 應該用咩鎖色洗頭水？

染髮用lebel係咪好過shiseido?

hi爸打 想問有冇髮泥推介？我而家用gastby嗰隻，好似好快就塔哂咁

d頭髮好乾旱 同埋都有幾條白髮 點保養好
仲有電完髮用護髮素多會唔會直得快d
點先可以keep住d攣

前排去完電髮之後啲頭髮勁易甩,一洗髮就甩10幾20條
係唔係電傷左個頭
想知有冇得救..

要睇你想做咩感覺 或睇下我覺得有咩感覺 襯你喎

偷薄要識偷

如果厚得好緊要 而頭骨又大

我會用 斷層既層次 去收攏 好漲 好厚既感覺

係骨好凸既地方 做d 斷層既layer 會好好多

類似架仔果d 輕既感覺

染綠色推薦染邊隻無咁特出？

巴打 依隻出街邊度會有

d頭髮又長又厚， 仲係天生攣，髮型師A幫我偷薄，後來髮型師B就話 偷薄只會令頭髮更毛躁
今其實應唔應該偷薄

Layer 岩 我覺得4個月至半年

剪方面 呢類型 天生鬈散漲

我又真係好敢咁有心得 如果長髮

因為 我會係骨凸既位置做個斷層 收攏 澎漲既頭髮

你乾果度 係天生 新生髮都係咁 定 因chemical 而受損

電左易 但要簡單吹同gel

洗頭水 wella sp balance

係人都請既

不過佢自己有套內訓簡單培訓

就同salon 唔同既

佢會教你吹 如果佢明或識

唔明 圖

要視乎返有既髮量同分佈

我覺得 短係比較好 因為過長都會跌落黎同有窿

唔岩用

除非一開始就用上色洗頭水或鎖

兩個性質類近

但shiseido 就操作上易d 但快甩

Lebel 就操作上難d 但色襟

要視乎情況去做 如果本身個case 複雜（如有雜色 魚色 唔均勻）

用shiseido 去處理上色 係比較好

呢種髮型曲度可以點同髮型師講

普通樣電呢種髮型會唔會好奇怪唔襯

有冇tg

新生嘅都係咁
但我有染同電 唔敢去漂

樓主新年快樂
祝你客似雲來

男仔想問下頭大面大包包面想電捲髮
邊款類型較合適

我都係額頭大面又大，點算好

黑泥

必須用護髮素 然後 盡量擦乾少少 渣一渣d頭髮

反而係唔用護髮素就會快直

每日 代謝都會甩約33條

因為鬈左之後 會比d鬈卡住左

所以當護髮素 或洗頭時 就會出返曬黎

感覺會比之前直 甩得多

唔該晒巴打
新年快樂

咁我想問電完髮洗頭水有冇邊d唔用得
我個頭好快就直曬 我問佢點解佢都答我唔到
佢話可能因為我洗頭水係控油
仲猶豫緊應唔應該再電過
好驚勁快又直

有冇電完髮既洗頭水推介？

另外想買風筒 爬過文想問parlux 2800定2600 好用？

想問下短頭髮做唔做到拉直
前面陰好鬈 就算用完直髮夾 過一陣又會鬈返

想問如果女仔方型臉嘅啱唔啱剪短
想剪到膊頭以上

樓主你好呀
我之前梳咗1X年 all-back
而家留齊蔭有一年，但係仲會有條中央分界，尤其係之前嗰晚冇洗頭的話
係咪一味靠梳冇用，一定要朝早吹頭？晨早流流唔想嘈醒屋企人
Thxxx

巴打新年快樂

如果以黑底唔漂黎講
請問lebel/shiseido/milbon 邊隻比較好? 或者巴打有冇另外邊隻比較推薦?
印象巴打以前比較推milbon產品 爬番post見到依家比較多推薦lebel 想請問milbon係咪已經過氣了(定lebel依家做得更好

上次去兩間髮型用品店問shiseido染膏都比店鋪嘅人瘋狂sale意大利牌子
話shiseido阿摩尼亞好勁好盛

其實理髮產品應該去邊度買
上網睇都唔知邊度先有得買goldwell treatment/conditioner , napla oil
喺salon 買好貴
同埋洗頭水用邊隻好？

想問下乜嘢係冷燙
係咪燙完之後唔使落gel都做到有層次嘅感覺

電左個頭之後幾後悔下 有無方法整返直？ （男）

都要睇咩面形襯

直接比相佢睇

之前用開syoss鹽粉，幾好用，仲有冇邊款牌子好用？

鐵達尼號入面李安納度個髮型洗唔洗gel?

大師，如果男士粗硬髮，想修得輕身啲，不過唔想用牙剪剪到碎薄晒，要點同師傅講？

想留長髮係咪唔應該電

啲頭髮又粗又直同好彈 想問要整依種頭要用邊啲造型產品 成日整右邊都好易塌

咁衰咁賤

只係paimore 無大家吹棒到咁神 而且我想帶出個重點係

就算咩藥水 都要個人 用技術操作 如果 佢都係用得唔好 都無意思

ATS有一整套 電前電後既護理

電完髮質手感比之前還要好

咁當然 都要睇個人識唔識用 有無咁上下專業知識 技術

TG左你樓主

想問下如果之前用染髮劑染黑個頭，宜家想染返啡得唔得？係咪好難上色？

巴打有無tg,想星期六搵你整頭

點解啲頭髮咁難上色

巴打
如果想揾你可以點聯絡你？

post太長sorry好難追

哦

咁係天生鬈 之後都唯有再做新生髮

要上面既 形或 長度夠

放返大上面個型 唔好集中曬係塊面度

基本方向就差唔多

係細節位可以調節下

電到 但你都要識吹（簡單既）

同埋 可能面果d 要靠自己 夾返中間 補一補layer既感覺

不過都唔會係一勞永逸 長返都係要再電

係呀 所以都係要長同有一定既厚度

識 你呢個都粗得劑 個 section
細多少少仲靚

電得唔夠鬈

有時溝通同理想都有出入既

我自己整 一般都會預鬈dd

但唔係成個頭預鬈 只係將 頭入面某幾隻預鬈少少

等就算 本身果個人唔識吹
都唔會吹到個頭直曬

我通常電完都係教人就咁吹

唔多洗 落野罩乾

有d for 鬈既
但我自己覺得多餘

用返d靚既洗頭水就可以

Lebel milbon 果d

2800

過3就有d太大風

有無咩捲髪器推介同埋影片教學

巴打我想問一下
圓臉+油性髮素剪空氣瀏海效果會唔會好?

另外有冇咩辦法可以係街keep住pat陰冇咁油
試過乾洗噴霧 pat陰都係好油
係我唔識用定我既髮質唔啱用?

最後可唔可以tg你問

之前有電過見到佢個頭好似唔係好厚又夠鬈點整 係咪佢塊面本身夠長

做到呀 但最好局部有需要既位做

全頭直 真心7 如果短

通常我就留少少尾唔做 加 某d位唔做
等個形自然d

要睇下其他 野襯唔襯 eg 感覺 或在無咩位可以就一就

就到無咁覺

夠長或

果個位 刻意做 軟化

但 如果本身前面係有個轉 或好撐起就無咩用

Lebel d 野update得快同好d

Milbon 都係稍稍過氣 開始

如果黑底唔漂 日本色溝mix tone 就一定會特別少少

意大利牌子 來貨平麻

歐野。阿摩尼亞仲重

Lebel /Shi 架仔野 keep住唔會差

Napla oil 我之前都係搵代購

但我之前有個客經常分享佢買到呢類野
所以佢都教識左我

要既效果唔同

一般冷燙 會 鬈d 出黎個質感上相對會散少少

熱燙會實淨d

當然細微都好講實際情況而去訂用咩去做

電左唔落gel就咁吹乾都係會有呢類效果 不過gel左就會實靚d

輕輕掂返藥水 然後擺 都會直返dd

我唔建議用鹽粉 因為對頭皮既負荷大 而且 難洗

一定要gel

直接咁講

但 其實剪方面都可以靠section 收返窄身個形

你直接同佢講 唔想用牙剪做 呢類效果

留到中間既時候 如果完全直 8 成人都唔多襯

唔靠鬈 好難靚

Muss打底 但其實你呢種髮質要做到呢種效果

基本上都係無咩可能

岩岩去完新年旅行岩岩返

所以會遲左覆 Sorry

要用較淺既色膏同雙氧奶去試色

（咁當然直接漂就最快最有效

不過我岩岩旅行完返黎 呢幾日都full 了解

粗身？
黑？

上過深色或黑？

你指我本身post出黎既長 定係連埋留言

如果太長 我又要執執佢了

咩長度

想做咩類型既效果

如頭大 剪既時候個section 要收窄

你既情況係？

不過呢類都好蝦人整

膚質算易出油嗎？

其實油 只要唔係黑色成件事會好好多

或者從洗頭水轉轉佢著手？

Wella sp balance 試左先

可以呀

想問如果想整呢隻 黑中帶藍 需唔需要漂
我上網睇話甩色會甩到啡綠色岀嚟 係咪一定㗎？想hold住黑色又得唔得？

依隻？

咁又真係唔多

但唔首先唔好自己嚇自己先

心理較好緊要 從洗頭水著手啦

大概三 四個月 輕輕修下個髮尾

用新既頭髮做 髮尾 （呢類情況有少少似青瓜咁 當 青瓜個面 暴露得係空氣耐 接觸面會變黃

但你輕輕切走佢 又會變返白雪雪

留長頭髮都一樣

但都係要搵岩人 總有人多手 自以爲

唔會長頭髮抵與唔抵 正常人 我自己黎講

係睇手工 長度 面積 同幾複雜

Paimore 反而會愈做愈差 質感

Ats反而唔會 因為有套電前同電後既野用

不過都係果句 睇操作

要漂

但如果幼頭髮唔黑

格硬上都會有佢呢種感覺 但就再黑dd

同埋會襟甩d

如漂左 一定上到 但好快就會變色

綠綠地或灰
（視乎漂底）

或

啡啡啞啞
（視乎漂底同條方

如果條方有加 N色 就會襟甩dd 效果沉dd 但甩出黎會變左有少少啡啡啞啞

係hold唔住黑色 除非 係幼髮唔黑 上

呢隻打底

唔該晒

巴打有冇好用hair spray 推介
男仔 多頭髮 粗硬 天生曲

其實男仔個轉生係中間同側邊髮型上係咪會有唔同？
感覺上中間，頭髮生得平衡啲，髮型都靚啲
定其實冇影響

髮量唔多既人，想留厚頭頂啲頭髮，咁係咪要叫髮型師唔好偷薄個頭?

而家啲頭髮一風吹就散曬

想問樓主關於：
1. 髮油同髮泥有咩唔同
2. 最近想買盒試用,有冇心得分享有冇咩邊款推介？（易用 牌子）
髮型師用開紅色INSIGNA都算易用
髮型師建議可以試Prejume Wax 7/NIGELLE TRACE WAX

有冇邊隻wax推介

想問下細軟頭髮剪唔剪到呢種messy bob

如果唔想留長陰，天生髮線高+M字額有咩髮型適合？

我想問如果想好似Eason咁電應該點同髮型師講定就咁畀張相佢睇

天生頭髮好厚好多又唔直
半年就要拉一次先可以見人
除左負離子直髮 點先可以見到人

我諗單單係styling 未必幫到你

你個形有無話係打算點搞

咩牌子嘅去油洗頭水好

白頭髮有咩方法解決？

電完髮幾耐先可以自己染髮？

有 而你係講得岩既

但對某d形黎講 側邊都有好處

除咗負離子直髮以外 仲有冇咩treatment嗰啲可以整直啲頭髮 負離子直髮太過直 天生攣毛好想一了百了唔想搞

將個layer剪得重身d 堆積d

或者電完等頭髮鬆身 漲d

所以 其實唔多髮量 要睇佢點唔多法同分布

如果長 一風吹就散呢個情況更明顯

你想要咩效果先
1. 髮油 你係講 雞公 箭豬 用黎barber 果類？ 有少少似wetlook 果d？

泥 就 基本造型holding Matt dd

2. 泥定油先

如果你髮型師建議既係呢幾樣

佢都係鍾意 soft身既feel

但其實要睇 你想做咩效果或你個頭既情況

Milbon Prejume Wax

Lebel

通常soft 身wax 都建議簡返日本

但你係想做咩效果或你個頭既情況係點

你set左佢 就可以

除非真係好幼同髮量小

左邊比教少頭髮，所以多數37頭，左邊撥去右邊。
ps想唔想左右唔對稱，所以次次剪頭髮都係兩邊剷青，令個頭好似得番中間果舊咁

要點講先可以令到個髮型師剪你想要嘅頭
已經比咗圖但係次次都有差別

其實護髮素係咪要日日用？有聽過人話要日日用，又有聽過男仔唔洗日日用，一星期兩三次就ok
所以想請教下

點樣將個層次剪得重身啲?即係番番厚佢?

琴日比依張相型髮師剪 幫我做左數碼電髮
本身髮量長度同相差唔多
剪完效果ok既 但比想像中曲 做唔到相果種自然
其實係唔同電法定我諗多

我都tg過你，麻煩有時間睇下啦。

短 同埋睇下可以點執

因為要睇 高成點同埋m成點

邊個部分既髮量夠carry 呢件事

直接相 更好

其實係可以電

而且 只要剩係拉返直

新生髮就可以

唔建議 自己判斷完 一黎就用 去油

用左wella sp balance 先

染 或者由得佢白

唔建議自己染

非專業性 用品

一次 等於我地染三四次既質感同受損程度（泡泡

想問下亞洲人側邊d頭髮可唔可以好似鬼佬咁貼？係咪留得夠長就得？

同埋想問下想留伊健呢個頭點樣由短髮過渡去佢咁？

點搵你剪?

如果想做到自然濕亮感覺，
有冇咩product介紹？

1.係barber有冇分享有冇咩邊款好用

想問下樓主有冇啲gel頭product可以推介下
想gel普通分界allback髮型
之前買過gatsby啲髮泥
結果完全唔work搞到唔敢再亂買

女仔頭髮好乾旱好蓬鬆攣攣地咁 d毛毛插曬出黎 見到話paimore熱療話唔傷頭髮又可以直髮 係咪真？ 有冇推薦邊整？見fb d都成千幾蚊

女仔皮膚天生深色
(試過比人問係唔係菲律賓人)
但又想染下d突別d既顏色 唔係黑/啡
有冇咩介紹?

[呢家過肩長頭髮 已經打算前到岩岩過膊頭]

剪

有冇邊隻鎖色洗頭水介紹？ （我髮質又粗又硬）

想問下大家染髮如果唔洗漂既話 會選擇自己染定都係去salon染?
我去salon染成日都染唔到自己想要既色
如果自己染你地會用邊隻牌子?

自然孿，呢幾年開始會忍到一年先整一次負離子每次都剩係電新生髮
同埋已經好努力打理，有定期敷髮膜搽護髮油，但留到咁上下髮尾都係會旱哂開叉問題都好嚴重
一直想留長留到過腰，但跟開個髮型師見到頭髮傷就會幫我剪哂佢
想問就算想留長，係咪都要定期修剪髮尾？
同埋有無咩洗頭水/護髮產品啱我用？定真係要定期去salon做treatment先有得救？

呢個問題 好易解決 係剪既技術層面

咁關個髮型師事

除非你 比鬼仔或靚仔

或圖係淺色 鬈毛

但你又係 直 深色

應該點吩咐髮型師點剪?

直接相

只要接觸到 鹼（洗頭水）

就一定一定一定要用護髮素

堆積 個師傅 明就明 做到就做到

做唔到講咩都理解唔到

電髮唔同

如果散亂 自然呢款

唔用數碼 (熱燙）更佳

吩咐唔到架喎 佢無呢種概念或技術

點講都唔明

如果係咁易理解 就無人比錢上堂

咁頭頂係咪都要番番厚?

咩叫番番厚

應該咁講啦。

以頭頂做中心

你要做堆積同厚身既效果 要靠 頭頂去做重量 同質感

所以照道理 堆積既層次 頂部係會最長

留番厚先岩

如果頭頂髮量唔多既話，會唔會越堆越塌?

護髮素日日用?
想問下護髮素最佳用法係點?
我聽過洗頭後唔好即刻用?
要等幾個鍾

如果 鬼佬 果個問題 如果你係咁硬直彈 就無咩可能架啦

伊健果個問題 電左佢手就會好好多

覆左 一掂左洗頭水就一定要用

呢個係酸鹼既問題

只需hihi個髮尾

長期唔用 會打kick 頭髮愈黎愈乾旱
失去養份而變啡 同扯甩或斷 （變脆弱

明白，thx

有硬有唔硬

想用邊隻去做先

完全唔硬 髮尾油（N油 日本

唔太硬 濕既wax+ 油
/ 仲有隻幾好用 又岩中中間間 濕濕地又唔太硬咁
(唔記得點串 陣間影你

好好好硬 完全吹都唔郁

sebastian liquid steel

pish

鬼佬 果個問題 如果我d頭髮唔算最硬個種 留到4－5cm咁長係咪就得？
伊健個張圖入面有電到？ 電有咩作用？

點解淨係落髮尾就得既？咁髮中間同近頭皮個d又唔駛既？

女仔長&尖面型嘅話髮型可以點樣好啲？唔想睇落好長比人笑馬面 有瀏海會唔會好啲而家one length 直長髮
唔該曬

巴打 想問下依家電髮價錢個range大約係幾多架

齋買呢隻泥就ok？
洗唔洗買埋啲噴霧之類

所以通常會電

或會面果浸 輕輕拎一浸 斷層

要視乎 當事人既實際情況同溝通而決定

即沖就可以

只要令頭髮接觸完鹼

然後掂一掂返酸 都可以了

咁正常操作底下

剩係做新生髮 照道理黎講 係唔會有呢種情況出現

定期修剪 + treatment 鉗去做既treatment

都係非常有幫助

如果你好強調髮質既健康

建議你專注用返日本牌子既洗護

Lebel milbon 等等

真日本既洗頭水 都會係修護到落手

主要係生向 只要佢唔會向橫差出黎 彈

基本上都係可處理

電完 令頭髮 挺身 層次感增加 解決過長難造型或holding

簡化d 好控制d 自然d

近根或髮中 你有信心唔掂得多 落到頭皮都可以既

或買d 係專用頭皮既都可以

因為最受損同接觸面最大都係髮尾位

而令佢打結或乾旱 都係集中係髮尾多

而只要你有搽過 點都會拖到少少

有酸過 已經可以

有陰 一定會好d

尖長面
不妨試下短

我自己就睇複雜程度

男
就830-980

（已計所有野

咁有件事一定要記住 唔好做 好多 果類外籍人士勁鐘意既髮色或髮量

黑唔係問題 最主要簡岩自己既風格同成個整體造型

準確d 比相我幫你諗

我覺得做返d section colour ( 唔好做紫呀 灰呀果d

可以選好d 綠呀藍既色調

成頭做 好易變憔悴 而且要考慮甩色既問題

如果想相對特別同個性化d 你呢種情況 我會建議從section color 或cutting 上著手 做d特別或唔同既感覺

唔該巴打
我都唔知點解會咁成日俾髮型師質疑我係咪偷懶無用護髮油但我真係無我直情會食埋對頭髮好嘅supplement
其實都已經比早幾年改善咗好多嘅，以前成個頭都又孿又乾
仲俾髮型師話係佢見過十大難搞嘅客之一
而家起碼只係髮尾出事

其實護髮素同髮膜有咩唔同？ 我試過一星期用2,3次髮膜，攪到生左好多頭瘡

兩邊頭髮打橫生 keep住剪短定係留長好

睇髮質同效果

但我主張 cutting /chemical + 吹頭+ 就咁泥 就可以

以前細個去邊度剪頭髮，d職員都好俾心機洗頭，慢慢洗又洗得舒服，成個過程好enjoy。但依家果d成日都好快洗完就算，雖然洗頭洗得舒服對個頭影響都唔大，不過真係好懷念以前洗頭好舒服的日子
依家d salon d人係會慢慢洗定都係以快為主？

關於整直把髮，想問點好？

負離子太塌，Brazilian Blowout又刺眼刺鼻未必安全，Keratin treatment同paimore好唔好？Thanks

額比較高 面長唔橫唔肥 係咪唔識個gel all back
比例好似好怪咁 唔知係咪自己睇唔慣
定留番有前陰既髮型拉番個比例

一訓醒個頭就好油 有咩方法或者洗頭水好（日日洗頭手

兩邊頭髮一直都打橫生一留長又唔好睇
想問下有冇方法可以將佢唔變成打橫生
如果冇又可以應該點剪好
依家一直都係普通左右剷青前面留長
又長得快三星期左右又長翻哂又要剪

真係好睇你吹成點同埋 個cutting

我自己既一般都係泥就可以

巴打你間野係邊到

正常電髮前係咪要剪一次個型先 下一次先真係電

只用清水洗頭得唔得?
成日朝早出街洗一次 唔想返黎用洗頭水洗多次
只係想洗左D塵 唔用洗頭水只用清水洗頭得唔得??

(女仔 面形係方形 下爬短 面比較多肉 輪廓淺)
其實岩咩髮型(長期不露額)

而家係長直髮
前瀏海係斜齊
有兩條曱甴鬚長期係側邊遮肥面

小小包面 額頭唔高 想電 但邊種先啱？個人中意大波浪 但驚唔啱

中意呢種

1）ats 或再染 其實影響不大 但如果係咁最妹treatment 埋

好得意既 外觀既野就好多人習慣一齊整 但護理先係

易打理 靚既根源

2） 我自己有用 無理其他人

但韓國 好多地方都用緊

而且實實在在 有時好差既髮質玩電完比之前更好

3）其實one length 除左短 長髮黎講真係無咩髮型可言

除非個人喜好 如果髮型師主導 長髮one length 我純粹覺得佢唔識剪頭髮⋯⋯ 長既 小量layer都無 真係肉酸架

4） 吹頭快乾 買Dyson

5) 日本系既colour 啡色係比較靚 個人見解就shiseido 出色少少 係會fateout 但無漂或推淺底下 唔會甩得好誇張

巴打 求求你幫忙

巴打有冇tg留低，想搵你整一整啲頭髮

其實你有跟足黎做既話

我諗 係髮型師既方法 同技術carry 唔到

因為面家真係多左好多唔同既方法 去 處理

養份同成份

咁髮膜 會多d頭髮需要既野

我諗唔關髮膜事 係牌子 同沖洗

沖洗最好係dup 低頭

同埋 或者用treatment 而唔係膜

視乎 樣 造型 同埋個人喜好

但呢程情況 一係要留到中長度 一係就要短

無中間既

有冇d唔mk 適合返office既頭

其實 我諗好多salon 都想維持返

我自己個人睇法

服務都係由門口開始 細至 rec. junior 同事 清潔姐姐

無奈 就算你比幾多錢請 私人包一個 都總會有時有甩漏

以前我做學師⋯⋯ 3000 硬挖 玻璃要抹 廁所要洗 要歡迎或開門送客 洗頭按摩 一定要10-15 分鐘 唔可以有水花就基本
洗頭仲唔可以嘈（水聲大細或 射到個星盤）

咁我都好堅持講 但 佢做唔做到 又係一回事

因為 顧及唔到曬所有野 而我自己作為髮型師

當然係剪髮同髮型效果優先 所以好難樣樣都mon到實

我都想 回復返好似你咁講既時期

偶有請人都會遇到一兩個好

但人做耐左 會有厭惡感

由其佢單單只係當洗頭咁睇
而唔係 代表公司 髮型師 或自己既一種service

但唔厭惡 先係更成功既關鍵⋯⋯
我覺得⋯⋯

Paimore 都係負離子既一種

只要有夾過 唔好被誤導

做直 想自然 係分區同夾既質量 同控制

如果我自己而言

頂部頭骨塌既位置 更加唔好做咁貼

而有鬈有問顯既地誇先做

當然你想更自然 其實係用碌吹去做就最自然
（碌吹花時間 所以唔多人咁做姐

但自然既野 相對 對好鬈既頭髮 或lasting 都較差

今係咪髮膜可以代替護髮素黎用？(一樣一星期用2,3次)，同埋點解用完髮膜 髮質都冇咩改善？(我頭髮天生毛躁)

巴打仲未覆我wtsapp

染髮前揀完藥水，
咁我點知道師傅幫我查上頭嘅就係我要嗰個牌子？

Hi 巴打
男仔如果頭頂稀薄想電髮，但又想側邊剷青
請問幫襯你要幾錢到？
Please tg me

我想唔太硬

我頭髮好軟好薄，成日出街比風一吹就亂哂又多毛躁，想問係咪可以出門前搽hair cream改善？ 有冇推介邊一款？

另外想問吓有啲人係咪會對dry shampoo特別敏感？
之前都有睇過新聞，話外國有人長期依賴dry shampoo，結果嚴重脫髮
我自己就耐唔耐先用一次，本身直情年幾無用
但上個月入咗院洗唔到頭，就喪用咗幾日
結果兩個禮拜前有幾日頭皮好痛，呢個禮拜開始大量脫髮甩到驚
已經係呢三四年嚟第三次咁樣大量脫髮但早兩次無咁嚴重，我就無好上心…係今次先懷疑好似關dry shampoo事
好想佢快啲受控就嚟頭都唔敢洗

Wella sp balance

咁一係留到中長度 或長髮

如果你呢種情況係真係要keep住剪

標準剪髮既周期係三星期至一個月

Same

TST

正常都係 如果佢本身夠長或個形唔差就唔洗

咁應該係倒轉

返黎先用洗頭水

朝早果轉可以買d低鹼洗

其實唔落鹼洗 可能仲污糟

如果係屋企 就無咩野架 不過都會有出油

有小小鬈會靚過直髮

分界 撥 多d線條同layer

忌重 長 墜

漂果個就一定係set架啦

Shi果個都係

不過 而家有d韓國既野+ cutting 可以做到大wave既感覺 電出黎

覆左

唔好剷咁長

頭髮唔好太直

巴打想問下 之前漂過個頭搞到傷曬好旱係咪唔好電住會好啲但啲頭髮旱到飛曬出嚟好核突好似草焗油救唔救得返啲頭髮 想電梨花嗰類 因為頭髮依家淨係去到膊頭落少少

Btw我係絲好似講得有啲唔清楚

呢個頭點gel
利申 唔識gel頭

頭髮及肩長想買電髮夾
暫時諗緊要philip moisture protection / 鑽轉3x
請問樓主有冇推薦？？
定貴小小GHD真係會靚好多？

有冇啲係大約我想要嘅效果嘅圖？

想請問頭皮經常性紅曬, 敏感生瘡
仲可唔可以電髮?

電髮仲有咩後遺症?

用返treatment

天生鬈一定要靠chemical 同髮膜無關

所以我不嬲都唔會有簡藥水呢part咁cheap 同埋 谷價錢之用

我覺得對果個頭 同好 就用

ATS paimore shiseido lebel 黑人頭 Olaplex

忙呀 平時係收工 放假 食飯先覆到

對唔住

如果軟薄

想做返厚 而hold到個形
會建議電

如果唔係就要

洗頭

打底 吹頭 泥+ spray

唔係既話 會好快散

因為自己整好講 自己既技術

一般都係建議電左佢 快靚正

想問下如果塊面圓但係細，額頭同下巴都好短，腮骨又大睇落完全好肥
而家留緊斜陰，但係因為頭髮硬同多所以要夾髮夾
如果唔係啲頭髮會好亂好mk咁
而且我好少放頭髮，因為一放就好似包住塊面咁
好柒好肥
一直好想轉個髮型 請問究竟轉咩好

依家後生仔返學興咩頭
由細到大去開濕9上海鋪
終於忍唔住 應該點同個髮型師講

額頭高係咪唔可以剪露額髮型

會呀

所以要即刻停用

如果因 意外而無得洗頭 我建議用爽身粉 頂頂都好過 dry sham

想問有頭瘡係咪唔應該電頭髮？但我啲頭髮又少，想電攣佢睇落多啲。同埋想問有冇咩洗頭水可以改善頭瘡？

呢個頭要有咩要求?
長and厚?

感謝你如果剪短到膊內捲？咁樣會唔會好啲？
因為一直都想轉髮型 但我額都有少少高 瀏海其實keep翻斜齊好 定係留長中分向外夾個種會好啲？(唔知面肥啱唔啱呢種) 求建議

香港有無髮型鋪識電呢種日系頭？
問過兩三間都話係夾出黎
但睇日本髮型鋪ig都話係電出黎

漂過電唔到 梨花果種厚感

正常而家既產品漂都唔會太乾

除非本身都乾

我覺得除左關漂事 係因為個長度岩岩到膊

所以都會翹 如果唔想成塊野咁翹

可以剪少少layer 同入面斷層（咁樣剪完都會無咁kick)

直接玩 存妹 翹既style

剪得岩剪到咁短 掃亂曬佢就可以架啦

唔介意貴
3xxx

日本 4D鬈髮夾或直夾

漂完頭夾都唔甩色

標榜夾完 頭髮既水份比未夾前多
（我平時用開 兩種都有

4D & GHD

GHD 都可以既

最明顯set 同電 最基礎既分法係

其實吹頭點都會有少少絲

要set出黎一碌碌既 就 8 9 成都會無

電一定會係一絲絲？唔鍾意想係一碌碌

小弟我開始禿禿地
想問下第二張相電髮得唔得

頭髮髮質好幼細，次次gel完冇耐就塌晒，點解救？

有冇抗炎洗頭水推介
同埋有埋d易洗又冇咁化學既 鹽水 spray 泥 推介

淺色頭髮

有少少微鬈

不家要大layer 如果唔係塌住塊面

仲框住左

直接交比信任既髮型師

或講低自己有咩唔鐘意或理想既圖 傾

再去一齊諗

師兄 頭頂越黎越稀少 點搞
髮質好幼 gel唔起 我係巴

因為枝洗頭水得番勁少 依幾日基本上係用清水洗頭 起身個陣個頭都唔係特別油 但係就幾痕下 塊面生左d紅粒
上網睇話係排油期
其實清水洗頭work唔work?

睇咗勁耐都分唔出自己係邊個面型

想問B5焗油可以keep到幾耐？自己喺屋企做同埋喺salon做分別大唔大？點解做B5焗油可以一啲鋪頭5XX一啲上千？

咁樓主用完 有冇覺得頭髮真係靚左？？？

19年興咩短髮 男仔

要見額 有好多方法

未必要全all back

分界 半額 擺曬埋一邊 然後放返dd落黎

用正常具清潔力既先

情況未有好轉 就用d針對性既

長

佢厚就明顯地唔多厚架啦

電 同淺色

黑色會好肉酸

唔會 你圖中既髮型 就係 重 墜形

不過 一般 人 都係覺得呢類襯自己

想短想方便d 又覺得太短唔襯自己

呢類 重墜既形 咪仲框住

額高面肥 分界有效搵長面形。

而點決定分果個界既長短 就 要睇實際情況

有冇咩例子圖 想分界gel起小小但唔識gel

係呀

剪 電 gel

個cutting 好緊要 同埋 電 &gel

有呀 幫你睇睇？

Thank you

想揾你剪

點樣睇vice versa捲髮器呀？
唔係好識用，捲極都唔孿
頭髮做過褪色關唔關事

我啲頭髮比較直同粗 以前有pat陰嘅 但係啲頭髮永遠都係指向下 好似呢張圖咁
但係我好羨慕人地啲陰係可以自然向外 唔會成日插眼好似咁樣

如果想去salon電係咪話要電曲？定係要電啲咩？因為我唔係好想朝朝自己夾 而且我唔識夾
唔該巴打

未電過髮，係咪有得選個捲度

師兄求救

小問題 都搞唔少
無咩頭髮而變返厚既情況

咁要靠電

或比心機打底 吹頭 造型 泥 然後spray

如果鹽水 泥 spray
我寧願你 直接電個造型出黎搞左佢好過

用咁多styling product 恐怕個問題更大

點解要用抗炎 可唔可以講得詳細少少

依種 攣係咪一定係夾出嚟？
如果影婚紗相染咩顏色會比較好
鴨屎綠，如寶藍色

髮型師講話有頭瘡
同埋我算多頭油

保養上 就對自己好d 用靚d既洗頭水

造型上 我會建議要電

清水緊係唔work….....

黎 交比專業既 我幫你睇

自從有左treatment 鉗之後

基本上 點比較 一定都唔及用鉗做

咁有d可能又未收剪髮 然後焗機又要另收費

有d講 成件事個價錢

而且b5有兩種

新b5 要返salon 做兩次果隻 本身個cost就貴d

但其實 好多時 都係亂收

或用平價吸引完 然後加乜加乜 我至憎⋯⋯

靚左就唔敢講 因為都係熱工具同埋造型野

但以前用造型鉗既問題無曬

甩色 夾完頭髮水份 同質感都好好好好多

頭髮比較軟
髮型師都有提過話係有D難gel
有無咩gel頭既產品岩呢類髮質？

唔係髮型問題得唔得
小弟最近見成左間髮型師
講左冇客底做walkin為主
但係最大問題係社交問題
因為平時我都係唔多鍾意講野鍾意自己做自己野個類
好怕俾人感覺好串咁
我應該要用咩心態返工

巴打我鵝蛋臉但臉兩頰有小小肉 想剪短髮（中短髮都可以）加剷青
身邊個個都話會醜你覺得加何

新B5返salon做係咪一定要用熱力？純焗油收700算唔算貴？

我上次去染，lebel貴過shiseido 200

巴打，女仔邊種短髮髮型方便留長？

本身硬直髮質 用泥好似好乾咁 想造到濕小小就ok 又造到型 ( 濕小小就得）

粗獷型 方短

睇面形黎剪既就

如果短髮

有無tg 可以留低，send 張相比你幫我揀下

哦 類似鑽轉果類
本身佢set出黎就唔會好鬈架

剪個步都好緊要

細section d 輕身d

要反卷先靚 呢種

有架

要鹽水打底 配合吹頭

係重點

然後黑泥+ spray

得呀 歡迎添

你係之前一路都有做junior ?

正常 咁基本既 都應該唔洗點教⋯⋯

只要你係真心唔係串 唔需要刻意奉承

唔係果d 單單活係自己世界完全唔聽人講果隻
（不過通常自己都唔發現）

至於一個咩心態返工 好睇你自己架喎

如果你係想更上一層樓或學習

我諗社交呢一環你係咪都要面對

如果唔係 你剩係想過下日子 見步行步 咁無咩所謂

視乎你有咩目標咁

即係肥面？ 肥面太青會更覺眼

方法大同小異 如果關於熱力或微霧

新b 700 我諗就無咩可能

來貨 lebel 平d

要睇而家咩長度 要決定剪咩一個頭去留

原來咁貴㗎

因為我出到黎第一份工就係同fd夾份開鋪
全部客基本上冇分邊個打邊個
我就岩岩升左師傅一年左右
最近因為某啲原因拆左伙
今年已經廿六歲加冇客底
加上咁大歲數先搵新工
好怕俾人笑
又唔知冇客個陣應唔應該去幫其他人手定點(自己鋪個陣就feel啲就可以操下假頭 碌手機 食煙咁 但唔清楚出面環境係咪應該幫其他人手定規矩啲坐定定等walkin)
又怕坐咁耐都做唔到客既俾人話白拎人工
種種原因加埋好不安

人人唔同㗎？冇個in general嘅短髮髮型例子方便留長？

硬直短髮長面形點搞好

人在北京有無好既髮型屋/髮型師介紹？男

做過化療，新出啲頭髮鬈到仆街
請問可以剪咩髮型

男有咩護髮素推薦 好多年無用

你男士髮型相， 啲男都係差唔多款， 差唔多類型既

有冇肥， 毒， 佬型髮型參考？

以前無係salon染過髮
次次都用泡泡染
後期個頭無keep住染都自己keep住啡金色
好似人地highlight左咁
早三個月的起心肝去salon染 無漂
出到黎都幾深色
然後一個月後又變翻啡金
係咪就算係salon染最多都係keep到個幾兩個月？

來貨 手工 我諗 平極都要800-900

我以為架仔三牌 milbon shi lebel入面價錢係milbon>=lebel>shi
因為出面髮型用品店洗頭水+護髮素都係咁排
原來lebel來貨仲平過shi

1.Hi, 我對你推嘅日本護髮夾好有興趣呀,我見二手網有人做代購,$1980,有伏嗎?
2. 如果護髮夾配以下產品用可以嗎? (還是一定要專業級salon焗油產品?)
i)超市買到的焗油
ii)Olaplex step 3

3.可唔可以講下kk角質蛋白treatment同paimore的分別?是否kkt只係鋪左層野上頭髮面令佢平順d,係完全唔傷頭髮的,但paimore就同負離子差不多都會有d傷頭髮,是嗎?

4.天生d蔭是曲的,係咪做唔到空氣瀏海/做左都keep唔耐?

謝謝你!!

但第一份工就開鋪 岩岩升一年師傅 點解我唔明你講咩

即係做junior 既時候都已經有股份？

無客果陣 主動去開口問幫手 對佢對你都好
好過無野做坐

我以前跑師傅時都有包底 （當然果時係6000⋯⋯）
咁但係我會直接要求唔好包底 比我行多個walkin籌

學無前後 達者爲先 我有認識既人 28 先做師傅
而家都好唔錯架喎

有麝自然香

真金不怕紅爐火

你值既 自然會有回報

唔需要憂慮太多 增值下自己 學下野 睇多d

不安感愈大 咪愈覺得所有事情奇怪

明明無野都比你諗到變有野⋯⋯

以前無野做時 除左幫手 我就係睇下髮型書

就靠當年跑師傅時岩岩興iPhone 我都唔多玩電話

執下工具 整理下自己既位 準備迎接工作咁

直到而家 雖然好忙 但一有時間依然都會做呢樣野
不過變左唔係工作既時間內 係工餘既時間

係呀 頭骨 頭形 髮質 目標長度 目前情況

無 最最基本既 死留爛留

紅字可以咁講
我都算俾佢湊大 除左setperm唔係太識控溫其他一手包辦應該冇咩大問題
我成日聽我fd講佢自己出黎跑個陣八點返工五點先輪到籌開單
可能我面皮薄 比較在意人地點諗
唯有見步行步啦

巴打會唔會吹大咗呀？唔係呢款最易留咩？

Hello!
我中長頭髮 粗硬 有啲鬈
髮根有啲拱起
想做直髮整返貼服
然後再做微曲

本身約咗個髮型師聽日整
但係見到你好似好有心得同你講個隻ats好似唔錯
想問你介唔介意報個價？

Btw無意中應該look到你ig
啲相唔可以淨係全部同一堆hashtag無description㗎嘛

比相睇

無

留長左佢 然後再決定

Made in Japan

男啦

長中短
露額唔露額
深淺色
斜陰 向前 分界

你想睇邊款？

或者你比你既相我

我幫你睇

唔係個個都會比我影 都要尊重返人

兩個月差唔多

但配色上都有方法令新生髮無咁覺

好似人地highlight 左咁 係一達達啫⋯⋯

做過泡泡之後再去salon 做

做過泡泡 既底 再去salon 做 做咩都唔會靚⋯⋯

Chemical
都好過你之前搞過咩 好多時做過泡泡既頭髮上

會特別深色 同唔均勻 因為上既時候唔均勻同非專業產品

好接近架 佢地兩個價錢

但Lebel 近期先推得勁

咁新感覺髮品店 賣貴dd 都好正常既

或者係 佢拎唔到咁大貨 所以個價無咁低
因為新牌子唔知個市場反應

1. 隻treatment 夾 我全公司同朋有既公司都搵果間
無論我地整朋友或另一半 問返大家個感覺點 都會有讚無彈 如果唔爭幾千蚊 我唔會博 1980 同2尾都唔爭好多

2 salon 牌子 Lebel milbon. Olaplex (我整過都唔錯 但有做part 1-2

3. Kk 巴西類 會似你講果種 鋪係面
Paimore 則與負離子一樣 而我接手過好多paimore後既perm 除左唔鬈 個手感上都好差 同埋頭髮唔索水⋯⋯

4. 要睇點鬈法 如果只係少少自然鬈 更好做 夾一夾或吹吹搞掂

面皮薄 做呢行好難搞喎
湊唔湊大 唔係重點 飲水思源係好

認真 我建議去多幾個場做jun先
如果技術唔肯定 心態唔夠
唔會都係做極都係一舊雲

咁樣做師傅 除非你好明確好清晰 心態好強 仲要有貴人指路 （唔係求其差唔多lv係度廢up果隻 係真係有成績 剪野靚 又肯指點下你 不過通常要靠自己睇同主動問 你既情況恐防唔會）

唔係好快轉行

8點返 5點先有客做 唔係問題唔係重要

重要係 8點到5點既 時候 你做緊咩？
如果同人一樣 食下煙仔吹下水 玩下打遊
情況只會更差

詳細吹下水 睇下有咩支持到你

想問下每日洗兩次頭會唔會好傷…
感覺每次起身頭都幾油下

一千內有咩風筒推介？parlux advance light 好冇用？

依款點叫？

呢個髮型係咪一定要電先做到
同埋頭髮要儲一排先？
thanks

硬直髮質 如果想gel到個頭令令到係咪要用髮油定髮蠟/啫喱。 自己試過用泥就完全冇光澤

只係想要小小令既效果 唔洗多 小小就夠

唔記得講 唔係想做all back 我本身有d陰 到眼媚左右 剩係想gel埋一邊

咪一樣會翹

其實 假設 頭骨中間段 好漲好圓 剩係呢款

後面果位都會漲起曬 好似酸 岩岩掂膊既時候會更加似水母

長髮既layer 係底 長 而 面短（或重身都可以

但都一定要個底夠長

如果頭骨中間凸 好似我岩岩講既情況 就會反而有layer 會好好留

而楊千華呢款 係個底果點 係最短⋯⋯

所以真係好睇情況

個ig 咸豐年前無用

如果你唔係講我朋友果個

我個名果個既話

咁起身果轉 用低鹼或施巴

Parlux wahl都可以

如果 可以去到千五內

Babyliss紅色法拉利風筒可考慮 夠曬輕 又夠力

直接比佢更好？

嗯

或者天生鬈

要呀

岩岩就我朋友用完

好似唔錯wo 呢隻泥黎？

有無咩推薦

無野了眼殘

有冇咩電剷推介 老婆幫我剷開，用開braun覺得唔夠力。

比wax 硬身少少 比泥soft d
膠既感覺 但易搽

Wahl

Panasonic 有0.8 1.1 1.7 可調果款

平既蟹仔都可以

女仔個額頭有少少短，但係想剪陰，有咩選擇？

睇中wahl 8148

我未有咁長 留緊
如果留緊個陣應該要點剪黎留？
剷兩邊 咁個前面留番長度 但個厚度點搞？ 洗唔洗偷薄？

睇埋其他野啦 不過就個陰盡量唔好太闊

短 +
闊陰 成個形個感覺好蠢好鈍

WAHL唔錯的確

兩邊就一定剷 厚度果方面 有時係恐防唔太識搞同埋亂黎

所以唔係太厚都由得佢 或者少少好啦

Paimore 係呢個情況上唔夠襟同效果真係一般

Shi/ATS都可以

做完paimore 要隔幾耐先可以洗頭？

Chemical 後最好24 小時

我頭髮本身都係曲 唔算太長
做過負離子 但啲頭髮又會好塌
想去試下電髮 電髮嘅話 頭髮唔夠長電唔電到？

去染髮,一開始就咁落染料,跟住發現上唔到色,直接搽漂劑落去,再擺
之前無做修護,gel 左泥,夜晚洗左幾次都成餅野痴住咁,落左勁多護髮素先搞得掂

想問用d咩護理返d頭髮? 同埋佢落左漂染劑唔做修護係咪好正常?

頭髮偏硬+厚+少少蓬鬆 整梨花頭用shiseido/goldwell好？

方型面 頭髮留咩長度同陰可以修飾到面型？

頭髮又硬又直 洗完頭夾完之後好容易塌 有冇咩打底同定型介紹下？主要係想自然既感覺

電完髮個髮尾成日向外翹 應該點樣搞 自已用風罩吹

點先知咩洗頭水/護髮素啱自己？
我頭皮都算油，但髮質好乾旱 洗完頭乾咗會好爆
應該揀咩類型好
之前用過隻補水 用完頭髮幾舒服 幾水潤 但係頭皮就有少少痕
唔用補水啲頭髮又好旱 好毛燥
完全唔識搞

唔係短到青咁 基本上都實電到

你之前係咪有自己上過色或做過黑或深色

長期有唔用護髮素既習慣？

通常用好既漂劑 或加落d漂劑度

之前都係去salon染,啡色
但係今次原本有色既部份都剪得7788先染
呢排少用護髮素

巴打有無gel頭教學

我諗關cutting同 技術 同髮質事多過牌子

少少蓬鬆要電埋 韓國新果個根燙

女？ 男？

或者你tg我幫你睇睇？

Mousse 果類會比較好
但硬直髮質 其實 直接電左佢又簡單又靚

如果你係鍾意soft/自然

因為硬直粗既頭髮 基本上都做唔到 理想果種質感

男短？

關個cutting 同電果時 事

如果係 你濕個時 gel 完野 擺好個形向入屈

然後用風罩 用頂 向下烘 烘到乾

情況應該有好轉

你係天生鬈 毛燥？
有無用開護髮素

用 架仔野或比較靚既洗護

如果係天生鬈類 洗頭水係幫你唔到

正常黎講 係唔需要用到漂 同埋每次用完洗頭水後都都要用護髮素

有呀 post 入面有段片

頭髮生到草咁又硬，有咩髮型係岩...

想問下有啲人短頭髮少少內彎咁
其實係電左邊種？ 女仔黎講

同埋頭皮乾到仆街 成日自己損左可以用咩洗頭水 唔該哂

Lebel 白色

絲打 頭髮天生硬 卷 乾性（三日唔洗頭d人都睇唔出，唔知係咪因為以前做過幾次負離子又唔用護髮素？ 宜家用緊係髮品店買嘅一隻無SLS嘅洗髮水 同間唔中用fino髮膜 髮質改善左少少但都算乾

爬文睇頭髮乾、毛糙要用treatment？係自己買返黎定真係去salon做？用巴打推介嘅Lebel洗髮水同護髮素會唔會都幫到？

Ps 自己好多頭皮 所以估自己係乾性頭皮 用緊髮品店賣嘅洗頭水處理呢個問題

唔該巴打

想問paimore直療、巴西焗油同負離子係咪都可以令頭髮直、貼服？ 點揀好呀ching

要靠chemical 幫手

google咗我見白色護髮素都有好幾支
係egg protein 定 rice protein
定係咩viege hair treatment soft?
咁洗頭水方面係咪都係用返lebel?

熱燙

要自然d 係將頂既根位 電鬆（用 熱夾做鬆果隻）

然後 個尾 卷隻偏細既 然後乾左之後 將 卷個圈 輕輕用低溫 鉗 拖一拖返大個圈 就 係最靚

你有R開？

本身自己皮膚都乾唔乾

用緊咩洗頭水

自己夾唔到好鬼柒
有冇得出去電

本身都乾
施巴

呢張相咁嘅都死撐話翹真係幾搞笑，定抑或對你嚟講所有髮型都係翹？經你剪全翹㗎？唔搞得咁得閒上連登R生意啦～

專整壞人個頭嘅仲點敢喺IG度宣傳呀。。。

佢唔識paimore啲靚嘢㗎，剩係hard sell根本冇人會吼嘅ATS

我想問呢種頭可以點樣整

發生咩事

幫到

髮品店都會有label 你可以買黎試用

Made in Japan 既野

如果直 服 就負離子啦

自然少少就 pai /巴西

但巴西 常用於急救用多於 真係用黎直接天生鬈去做

Product 公司 就會話可以 無論kk /gk

只有bbo2.0 先關事 如果太天生鬈 都係直接負左佢

有 不過都要靠自己吹吹

可以試下用

佢個長度 去到後面 已經會就黎到有少少掂膊

有經歷過呢種長度既 只要係自己吹頭
都知道會翹架

Paimore 剩係得漂粉好用
我係有用paimore 架⋯⋯

同埋大部分成日好多人都標榜 日本paimore .....

其實paimore 有好多都唔係 真日本⋯⋯

何妨 真係唔好用 唔係一班人吹棒就叫好

ATS 有8種電前電後既護理

如果把頭髮 係經正常程序處理（唔係爛 唔係自己搞過）

正常操作底下點都係ATS好過paimore

taiki0726
mizunotoahirou
nobuhair
nasup
takanori_imaizumi
seiichrookawakami
beaustyle_jp
asuka_wakita
gen_dai
ryuu.i
shotarange
watanabeyoshiaki

呢堆係我有留意開既ig 日本髮型師 或者你順便去睇下 關連既 有無人會用paimore

而我唔用IG 只係我懶得搞 同其他野無關系⋯⋯

至於你話我唔用靚野 你大下留意下我會用既產品或工具

Dyson GHD

4D 架仔夾 同埋 架仔treatment 鉗

頭皮兩側近排係咁生頭瘡 護髮素已經冇掂過頭皮 點解仲會咁生

同埋翹 今時今日係日本都真係幾興
果堆日本髮型師既IG

不妨你可以睇下

同埋我都真係幾鍾意架

不過我就會鍾意
中長度鬈既 直就唔係太靚啦

以下都係我搞既

淺色係首要

若頭髮過直要 靠電

想問大斜陰應該點吹同夾 吹頭嗰陣已經向反方向吹 但撥返返黎都係好塌咁

天生鬈但之後有電過都係用呢隻？定係唔關事，只要係天生鬈就係？

同埋想問下其實需唔需要間唔中轉用下其他牌子嘅洗護？
成日都覺得好多洗護產品頭幾次用都覺得唔錯，用用下用多排好似又去唔返頭幾次用嗰時個感覺咁好

男仔 鏟整齊個髮線位同埋推返靚仔個髮角係咪有咩名堂？

巴打tg咗你，是咪未得閒覆

Hello巴打 想問下啲髮囊天生向下 靠泥同電有冇可能做到呢個效果？

同埋想問吓呢兩個算唔算硬照髮型留緊長頭髮(長過上面問問題果張少少)諗緊剪唔剪好

如果頭髪細同直,應該點剪好?
我次次都叫佢剷兩邊

有無相睇下

你想做果個效果 同而家既情況

吹完會唔會有輕微做到你想要既效果 有時可能係長度唔岩

或者你可以用少少mousse 打底 係近根同髮中既位置

然後反向吹 吹完都唔夠 我建議可以屈一屈d頭髮

然後慢風（熱） 吹頭髮果個彎位 然後cool
Down (用吸風位或教凍佢 ） 重複做兩次

睇下做唔做到近似既效果 得既話 加少少spray 做holding

只要天生鬈就可以 因為好既洗護 本身都會有修護既成份或作用

所以perm 過都唔係好怕 如果唔係 根本分唔開
因為係兩種情況 無理由個根洗完呢隻 個尾用第2隻

但 天生鬈既洗頭水 大部分都會比較重身d

可能會拖到個鬈直返少少 但呢隻個情況就唔算大問題

邊種 ？
有無相

有好青好似barber 咁

亦有
普通青

有相比佢睇可能黎得直接簡單易明

類似呢隻

感謝你

岩岩覆左 今日放假 平時返工忙⋯⋯有時攰 無睇

Sorry

唔算硬照髮型 但要gel

好普遍會處理到既頭

但最好你都有d 鬚

好多野都可以轉 視乎你可以搞d咩 有咩option

講緊3張相都處理到？宜家唔紮住個頭點gel都好過個零鐘就跌成中分咁都唔知係唔夠泥定係頭髮太軟太幼

漂頭髮點打理？女仔，成頭漂左

男仔點可以自己鏟兩邊鏟得對稱d好睇d
我差唔多兩個幾月剪一次，但係兩星期左右兩邊就飛哂出黎

個陰你 根位你可以照返我咁吹

而個陰個尾 輕輕反卷向後 就可

可以 但真係要有鬚 因爲有鬚型好多 如果你個方向係呢類

到一定長度

唔係有打底吹 +技巧 + 泥 + spray

或

有電過既話

正常都係hold唔住呀

洗完頭後

用返d 輕既髮尾油
或 ATS抗熱

或

All in one treatment

去吹頭

輕既髮尾油

小護理成份 造型產品

缺點 小笠

抗熱 係連帶保護同造型既感覺 可以試試

缺點係 好難唧出黎

All in one treatment

極少造型既感覺 但 比起油無咁笠 有保護既成份

缺點 如你情況下用會有少少毛毛 因為佢無造型既效用

漂時做得好就無咩煩惱

唔好用細梳或密齒梳梳佢

如果打kick 輕輕 用d 勁勁勁疏既 叉梳

通常係漂得唔好或就爛既先成日叫人唔好梳

梳唔係問題 同埋都幾重要 好闊既梳 解結

唔好格硬梳 （最好有搽下吹頭前用既產品）

吹頭時 風可大 但唔好最熱

同埋定期做treatment 即可

想再對頭髮好d 就簡d好既洗護 就ok

想入行 白紙 正常學洗頭幾多日可以學識之後去洗客

聽日試下 感謝

求教 女仔頭大額闊面肥 應該點整個頭
個frd五官完全無問題但係就⋯⋯

一直想染啲灰啡霧啡色
但返緊份工又唔可以咁淺同漂
有冇辦法唔漂都做到類似效果咖？

頭頂最面果層成日好多天線飛起晒 仲要好攣
之前電完直左一排 好貼服
但隔一排就炸返
可以點搞

頭髮幼加面長可以點搞 次次一有風d頭髮就吹起晒

[member]之前染啡 跟住過咗排生返啲黑髮出嚟
搞到兩截色好核突，雖然染之前都知，但冇諗過之後自己反而想要返普通黑髮，同埋唔想經常keep 住染。
我應該慢慢留慢慢剪等佢生返出嚟（長頭髮都唔知剪到幾時）
定係直接染黑佢？（好似好怪？）
又或者有冇咩顏色係甩咗都唔會太淺，唔會有明顯兩截色 布甸頭咁
簡單嚟講我一係想染多頭次解決兩截色問題，之後喺冇兩截色情況下就唔再染
一係就慢慢留慢慢剪，但真係要好耐時間
點算好

頂柒咗tim

Thanks

請問AMS 可以喺邊買到？上網搵唔到

Dyson
Babyliss

Parlux 有個新 好似叫385 夠家居夠風夠熱
Wahl

自己剷 恐怕難

你係邊邊出事多 同點出事法

都有方法既 用頭既角度就

如果你隻手夠定

剩係底既邊邊位 先掂到頭皮

一到 一半 就唔好跟曬頭皮 微微吊住 向上刮條直線

唔好R 做下運動減下壓

剪手甲（以免愈R愈大獲）轉下洗頭水（你個頭有少少笠）

放鬆心情

就咁睇就無咩事 打曬燈咁影個轉位高炒

每日代謝都會甩約33條（有粗有幼 有唔覺意既掉落）

緊係會咁架啦 放心 無事

讀書唔係人生既全部 唔洗咁大壓力 太大壓力反而有時唔好

3星期

試完再問我啦

五官完全無問題

咁小問題 有無相先

頭大闊面 中長度將下面既電少少

面既layer 多少少 行返d線條既感覺

但都係果句 睇下成個整體既feel 先

都有既

但都係會甩色

用退淺既方法（最好本身幼頭髮

同時用上色洗頭水keep 唯有係咁

點解一定要淺色底上

霧或偏灰既tone

如果係深色頭髮上 係出唔到

目前底色+colour 配方=新既髮色

霧呀 灰呀 必須淺色底上

咁當然 退淺 會有唔同

退淺甩色無咁快
但上既色 （例如你想上灰色 就上唔到 因為底色唔夠淺 同頭髮打開既程度都唔夠）

但灰啡 係可以

日本都好興退淺再上色

或者你可以選擇 溝d幼密既highlight

然後做返深色 等佢甩

我天生鬈既同事有用過

有好轉 可以試下

有風幫你唔到⋯⋯

你可以試下留長d

面長要睇下 點長法同可以點執

你t我幫你睇睇？

哦

你確定你唔再染

直接染黑就可以

但應該之後都會再染

有個方法唔會太布甸 highlight

/剩係做個尾既section colour

因為 黑色新生 佔好少好少 主色大部分都係啡

如果掉轉 用黑色做底。染既係點輟

反而生幽黎就無咁難睇

點解啲人話學1 2日就學識可以洗客但我成3 4日都未得

男仔勁厚頭髮又勁快長 要點剪先睇落薄d?

有冇ching係荃灣剪頭髮 想轉過間

遲啲試下先
其實點解頭頂會咁毛燥
得最面果層係咁 底果啲又好直好順
關唔關吹頭事

上半細 下半長 係咪唔可以留長？

無知一問 有間野叫髮棧 信唔信得過？次次見親都好似好伏

1-2 日 通常果d叫做輕輕沖下水

或者輕輕撈一次洗頭水

學無前後既 學得慢d唔代表咩 有心機就得架啦

本身髮線有d高，眉唔靚，所以慣左前面一定留陰
同埋面型瘦同長，2邊鏟得太高會更加長
所以keep住都係剪比較圓既韓仔頭
但係一長左就睇落好毒又難打理，加上想轉下形象，有冇髮型可以介紹參考下？

好難形容你聽 係剪既技巧

同埋你可以試下唔好黑色 成個感覺會輕好多

最常見係因折斷或天生鬈而有毛毛

你可以 由上而 向下吹 令到d頭髮順返向下

巴打有冇你間野既地址呀 想去你到剪 等你幫我諗諗個頭

我天生頭髮卷
每年都要拉一次頭髮
而次次去拉髮佢都話我髮質差
其實係天生嘅我都唔想
呢啲髮質有冇得喺日常中改善到？
苦惱咗好耐

頭髮橫生 傾邊向外叉 個頂係咪唔可以留長到

lm

又真係要睇下有幾長

因為有d 都會join 到 中長髮

如果上半細 唔好太太短 就可以

比相我幫你望望

佢有d野都幾平 有d都幾貴

我有買過 正常野

加d色或有電過已經唔會毒

唔剷青係可以 但成日凸出黎果個位要短

如你係under 要留意呢點

你長左既定義係幾耐

無相比唔到咩意見？

想問下電髮點樣可以keep得耐啲呀？ 藥水問題？

岩岩剪完
爽

ps樓主剪

剩係做新生髮係唔會勁受損

日常改善從洗護著手

同埋另外 定期做下treatment

頂一定留到

如果 留過左個轉彎位會無咁彈

如果勁彈就直接電左佢就解決

剪完先電

阿朗素個頭 要電得似
前面要唔好咁鬈

佢個頭 係 天生鬈

頭髮天生鬈
用緊uevo綠色
請問有冇其他髮泥推介
另外想問電直pat陰通常可以keep到幾耐

唔該樓主 我試下留長佢再電

電完頭髮一星期已經直番哂
想死

1:想問下樓主 以你既經驗一般港男呢類髮型會唔會好難carry

2: 呢類髮型 係咪唔需要電？ 上youtube見人七三髮型 都係好普通話拎咩蓬蓬水就得

3: 可唔可以拎樓主你tg 搵你剪同電 同埋想知道價錢

周奕瑋呢種髮型應該點剪？

荃灣or 附近有無好既髮型師 可以介紹？

如無，師傅有無聯絡方法？收費？

其實電直陰 係髮型角度黎講 都係唔多好睇

由其係短髮 除非用吹既方法

黑泥

咩面or頭形啱剪光頭

想問一樣嘢
你地d髪型師如果幫人燙髪
會唔會主動幫客試搽電髮水
睇下會唔會有皮膚敏感

因為我琴日乜都唔知就去左
過左一日額頭仲敏感緊
紅膧

[img]
有無過來人知道要幾多日先會消紅
[/img]

想入行
由junior做起應該去細鋪定大鋪做比較好?

依個頭係咪一定要好多頭髮先整到，有咩辦法可以增髮量

想問下面形長同尖 額頭高係咪唔應該剪短髮
平時側邊剷前邊留陰都順眼
但今日俾個垃圾剪到勁短
有冇方法急救

一路都有諗轉造型 但唔知可以轉咩
救下我

想問下髮蠟有邊隻好推介

如果天生鬈既話

你試下cutting 著手

其實有一定既長度既 basic layer 都已經會有咁既效果

一日唔洗頭會臭咁嚴重 恐防你要轉下洗頭水

自己聞到既都幾嚴重 一日的話

咁誇 咩狀況

長度

鬈度

效果

原先髮質？

你既習慣？

可能教你少少方法又會好返

你頭髮洗完濕既狀態

洗完 濕時 用毛巾 渣下乾既樣？

最好有相

1. 最好青靚白靜 窄面佳

2. 可電可靠自己吹 唔建議用蓬蓬粉果類 比心機學吹頭 因為要吹既部分唔多 技巧唔難易明

3。

直接比相佢

但黑色與淺色有差

窄面口 頭唔好太大（一大就似大陸仔

唔好闊面

其實有時都剷得既

例如本身你周身紋身 搭個 擴窿

粗獷 鬚根

有style 都夾到

我通常就搽住卷

藥水唔會接觸到頭皮（第一劑 因為係偏鹼）

而且平時 我做chemical (除左treatment

基本上做咩都會用防敏感

你呢個情況係藥水 業住 先會咁

輕輕用牛奶敷下好快散 用紙巾

務敏測試我會特別做 除非你見到個客
周邊 皮膚都偏乾 或有濕疹

咁我會係剪之前 搽少少係 耳背後 同手腕脈搏位（皮薄 易敏） 擺放10-15 min

或佢自己講 有皮膚病敏感

中型啦 我就覺得

大 細 都有入面值得學既野

大中細 我都做過

我覺得入面都有唔同既野學

以前人工低 （個個都會主動用教育去留人

而家人工偏高 熱心教學既好少
所以要靠自己做主動

最緊要

係有你覺得整得靚頭既人 而佢又肯教你
（咁都有方法既 你肯蝕底dd 主動dd

同埋 間公司對教學有程序有流程

同埋 正能量多既

而唔應該睇大中細

唔應該睇得咁重 大中細住

先岩

搵間 確保到你自己會準時返到工既 然而唔怕夜收

夜收完都可以返返到正常既

因為有時車程都好重要

普通男仔短頭髮
電完頭一日係大圈果啲捲度
一濕個頭就睇到攣既 但係一乾又好似直哂咁

唔該巴打

一樣

原來牛奶可以舒緩
但對我黎講好似太遲
已經消左紅膧

係怕留芭留印

Kim Robinson 係咪食水太深？

呢個頭點set

巴打tg咗你

女仔 天生捲頭髮 但又未去到好曲 而係好鬆散 剪薄咗都望落好多頭髮 但其實一紮拎起 係正常髮量 仲要髮質不錯 本來一年做一次負離子去令佢易打理、順滑貼服 持續左5年 但近年唔想再做負離子 對上一次做負離子已經一年半前 然後3個月前漂左一次去上色 頭髮成日甩到變翻金黃色 再加埋我個頭又鬆 好似獅子。。。點搞好

應該係咩方向入手？ 我係salon做完treatment 加髮型師幫我吹頭，啲頭髮係直的。我應該買靚treatment日日翻屋企做？ 染翻好個頭？ 電髮？

濕果陣

擦乾個頭

搽少少 wax/gel 鬈既product /軟泥

再買個風罩烘乾

就會ok返

但我一般幫人電 就預埋佢唔識吹
所以會某d位預鬈少少

咁緊係4D好用

不過貴

28 夠架啦

但26 你果張就好夾d
28 就第時長都岩用

但我果枝 我唔係好記得

你唔會係 太直呀麻

唔會 放心

百貨應百客

但佢係 以前既年代黎講 真係好犀利

張國榮 妹姐果代

英國經典剪裁文化 當年都唔係好多人曉

唔知你有無用過create ion 見都多日本妹用呢個
定都係ghd好
日本野會唔會岩亞洲人用多d
唔該晒

想搵你剪頭髮得唔得

呢個髮型可以點剪
後面扎辮仔

我自己想扎小小
但又唔想好似啲人咁前面束哂去後面
想有陰， 只係想將後面 扎一扎

個頭生左d白金色頭髮出黎。。。但係唔係白頭髮，18歲，咩事

啱啱電完頭 電個時個髮型師話係韓式電髮想問下同普講電頭髮有咩分別?
同埋有咩保養方法可以冇咁快直返?
電完個時髮型師叫我買ATS個隻repair curl cream叫我起身洗完頭印乾少少塗啲上去等佢自然乾想問下係有咩用?
唔該哂巴打

請問這款頭如果電，向前和向後電的效果差別怎樣？

有無100蚊樓下SALON推介?

有個問題 如果男士想買一把梳 有冇建議買咩梳 想一支走天捱 WEB BRUSH?

後面係靠紮起？

好多時 靠spray 靠風筒 再spray

或落完少量spray 低溫輕夾 再spray

如果天生鬈要玩漂

應該做左直先隔返排先整

係整之前都盡量唔建議成頭漂或（後枕骨位漂得貼 原因係 後枕位髮量相對多 係天生鬈 果個位再漂 成個手感同感覺都唔好）

2 天生鬈 剪髮既結構需要 小小特別既技巧處理 處理完成個感覺都會好好多 就算以你而家既情況 我通常會係後枕骨做返個斷層 而令成個髮型感覺會咁垂埋一點同埋厚

Layer上都要處理

如果漂左先 就唔建議會再整負離子 而家唯一既辦法就靠剪

或都有個方法 但無論價錢 同埋時間都耐

用bbo2.0（會直返 但無負離子咁襟） 但bbo就唔會令佢再受損 而又直到 係巴西treatment 既最高級別 亦 唔多salon有 一定要係果隻bbo

(因cost貴 而好多客都鐘意比較平
而又打正都係巴西treatment 所以好多人都會試左出面隻平既 eg.kk/女神 其實同bbo2.0比 真係爭得好遠好遠）

再上色 但到時就唔好再漂住

就可以即時解決到你既問題

至於漂頭甩色既問題 天生鬈再做太淺色 其實好易變左金毛獅王咁

所以選色上 同埋配搭上要留意

我就唔太建議天生好散同鬈既去成頭漂

因為十個九個都後悔 除非 佢本身好勤打理同識夾頭

我諗如果係普通treatment 就唔係好關事

關佢吹頭事啫 正常你既髮質 整完頭都要 styling 到佢靚既⋯⋯

靚既家用 洗護

其實係基本啦 如果有要求的話

漂過唔建議你電

如果本身係未漂之前都難控制

唔會建議成頭漂

夾起

有tg?可唔可以放多次?因為唔係太清楚自己頭同面型要點先襯同埋令塊面冇咁包

有咩泥岩電左髮用架

問咗但你唔答

髮型師話我頭髮又粗又硬 (直髮)
次次剪髮都好難搞

佢問我想剪咩髮型我又諗唔到

巴打有冇咩髮型可以推薦下

C ion果隻
係咪即係
日本激安成日見到果隻？ 如果係 真係麻麻地

我有隻果個牌子既38

除左38 係優勢之外 無野係值得買⋯⋯

男仔面長係咪一定唔可以露額?

巴打你好
如果gel頭嘅話
鹽水+泥定泥+spray
hold得比較耐同比較易洗

佢唔似係紮

可以點剪？ 留長想紮既地方 其實照正常咪可以⋯⋯

係 白 定金

應該係會慢慢變白

18 歲都可以有白頭髮⋯⋯

Repair curl （ 粉紅色果隻？
Styling product

照正常咁保養就得

Keep 住返護髮素

本身ATS 係韓國野

只係一個 美名啫

普通電髮 係落藥水個種 效果同要求都唔同

直接比相

掃落黎到咀 好夠

係靠吹頭同styling

洗完頭 濕既時 （用鹽水或mousse 打底
一個強力又夠熱既風筒 用風咀 向前向後咁吹

然後再用wetlook 去gel 睇下要硬身定唔硬身 再選用product

唔識整啫

向後電 會反 會有地方翹出去

一般我電時

會有唔同大小既卷度 同方向配搭

視乎 果條頭髮果個位 我想佢點走

無⋯⋯

功用係？

你想用黎做咩效果

全條金黃色

放大左張相睇

唔似夾黎 似笨 辮+ 繩

你單用夾係唔會有一坑坑

軟身既髮泥

Eg 黑泥

你講牌子？

Lebel /milbon 家用洗護

好多架喎 視乎你會搞咩 或可塑性

要睇埋個樣同個頭

唔係 但唔好 中中間間既長度

鹽水噴手擦上近髮根 髮中位位

鹽水+ 泥好洗d

靠吹頭 最最最緊要

me係絲打 想問下如果面型已經係長
比例上睇落去下半（鼻以下）仲要偏長少少兜
正面睇都冇咩野下巴唔算窄唔算寬
但側邊睇就有少少月亮（個鄂骨好有棱角咁）

咁樣應該剪咩髮型最好？
本身冇留陰 髮尾習慣夾大內彎 夾完膊頭長少少
謝謝巴打

QB HOUSE點睇?
如果銅鑼灣/灣仔/中環 AROUND HKD100?
剪過中環HKD168

咁係有可能

你有唔用護髮素既習慣（接觸過洗頭水就要

比你講中，我一星期淨係用一次

請問如果唔漂嘅話，有冇D冇咁公廁嘅啡色推介?

側面果個兜既問題 髮型解決唔到

有陰會有幫助 長果個問題

比相幫你睇睇？

QB 都唔係叫Salon …...

中環168⋯⋯

雖然價錢都唔係最重要

最重要係個髮型師有無心機

但 有時候都一分錢一分貨既

所以呢個情況係唔出奇

正常係只要接觸過洗頭水 就要用

偏啞 亞麻 有少少少少綠既啡

但要睇本身髮質 如天生都幾黑

就無

或者用推淺既方法做

但如你心都係想特別 而成日睇既圖都係屬於漂既類型

坦白講 如你天生都幾黑 我諗唔會滿足到你

有冇泥同 spray 推介？

依家頭髮及肩
次次瞓醒都飛起曬
自動同我分界
想起身唔使再吹頭
想問下paimore直療有冇用？

有冇咩洗頭水介紹 d頭髮好似唔識長咁 之前用過箭牌 但用左1次就冇用 覺得個感覺唔好 搞到d頭髮好似1好「鞋」咁

想搵你 剪 tg左你🙇🏼‍♂️

咁就緊係唔可以啦

每次接觸到洗頭水就要用

以為唔洗用咁密

想問下有咩髮泥適合油性 硬同直嘅髮質 個髮型成日都好易塌 同好難keep得耐 但明明都跟足youtube d吹頭教學

黑白色睇唔到咩

不過你可以試下用黑泥 都做到啞 matt既feel

類似

及肩本來就會有少翹 做左直係無幫助既

對下半part 就無咩幫助 對上半 既分界就會有

用wax

Milbon wax3-5 號 視乎硬度

（pj系列）

巴 長面 額高 瓜子面 想剪得大個小小 唔想太小朋友
可以點剪 有咩選擇？
唔該 巴打

有埋隻橙色既root supli treatment

咁做梨花頭呢？
依家好似好hit咁
其實我想電卷多啲
但黑髮卷感覺很老

利申：工作原因唔可以染

要呀 用返就可以

因為本身個髮質底

我建議多個步驟（ 用mosses 打底 同埋用排骨梳吹）

而你想要做既造型係邊款 少少曲曲彎彎咁？

如果處理唔到 直接電唔洗煩

直接相 可能短髮+ 副 唔係 全黑框鏡 已經會好好多？

黑髮 鬈 當然而家都好興 架仔鬈髮咁 自然既

黑色都好靚 因為唔會係同一點堆積

梨花都得 但呢個長度都係要吹 唔係電完 吹得唔好都會有少少反

我地髮型師影相 緊係擺到靚一靚 實際家用 果種長度 會跟住個膊或個肩走 其實吹得唔好係會有反既可能

梨花興左好耐啦

有咩男性洗頭水好用？
而家用緊Aisan 好似唔岩男性用
洗完都多頭皮
髮質算中性 唔算油/乾

Gel 開 all back 分界嘅髮型 d頭髮好易跌返落黎 定唔到

尋日俾個髮型師夾直左個頭
下面就夾佢夾曲左 話出到黎好自然
點知成個阿嬸咁 有咩方法令到啲曲髮快啲變番直？
大師幫幫手

呢隻協助頭髮快速生長?

Wella sp balance /lebel

架仔唔啱我
要似架妹先得
咁唯有乜都唔做等佢長

其實吹乾先gel定落左gel先吹乾好？

咁所以咪 一係打底
一係就要電先幫到你

有方法 唔洗擔心 有無相睇睇個情況？

唔係 但係對你 頭皮好既

唔好比個架字嚇到

自然 整體感覺輕 唔堆積
（但唔係碎）

咁緊係慢慢等佢長好啦 而家呢種情況

有冇得上網買定一定要係佢門市買

以前頭髮夾得多又吹得多搞到好傷
啲頭髮變到好幼又好毛燥好似雜草咁樣
依家吹頭前都會用啲抗熱嘅item
都係成頭雜草咁 想去salon焗油
有冇邊種焗油推薦

做完巴西焗油 可唔可以用泡泡染髮
整左就兩個月

絲 頭髮長又厚，又天生毛躁，試過偷薄 結果d毛毛飛起曬 睇落更毛躁。但唔偷薄既話 扎起黎成大束 個頭好重， 今樣可以點解決？

要點綁"邊"?
要幾長先綁到? 同埋係點綁
剩係綁前陰? 未試過綁所以想問

睇情況

但大部分都係吹乾再落

染咩色會睇落多啲volume?

個人感覺 (第一次用):
LebeL IAU Lycomint Cleanning Icy + Root Suppli 使用後頭髮個順滑同保濕程度唔夠 Moist Diane Extra Damage Repair shampoo+ conditioner 好

染左頭髮之後用lakme紫色個支洗頭水同護髮素會唔會令到隻色脫得冇咁快？

最近電咗個頭但係keep唔到全日，洗完頭開始計淨係keep到2-3粒鐘

有冇巴打用過

隨你

焗油黎講 緊係要用 而家既treatment 夾

呢隻就係我成日用 同講果隻treatment 鉗

架仔野黎既

靚既巴西 金裝2.0 果隻就無咩所謂

其餘gk或kk

泡泡就一定唔得

Salon 染都要睇情況 何況泡泡 死硬

除左一達達 仲會炸 d髮質

貴啲既salon 電髮用既藥水係咪靚啲 會冇咁傷
電開就想電落去 但又驚用太多藥水會甩頭髮

天生啲頭髮好捲而且厚，如果唔電負離子仲有咩可以令佢睇落自然啲無咁捲?

咁如果啲焗油效果過哂呢？

想問女仔方臉，頭髮細軟，髮量又少，分界線好明顯，天生直髮咩髮型會岩？空氣瀏海可以嗎？電曲好快直番，hold唔住，thanks

除左chemical

個hair cut 底都好緊要 通常用分區 做個斷層 再做chemical 令成個天生鬈感覺輕好多

次要係 髮色同髮質 質感上令到佢變得無咁粗糙都係一個
輕既手感既主因

哦要睇你自己想要咩效果

自學自己綁 utube 好多外國人都教得好好

淺色

Ly root 係for 頭皮健康 抗氧 天然

佢雖然都有滑同潤既功效

但如果比extra damage ⋯⋯咁又好似有少少唔同

何況lebel 滋潤果款 都唔係LY

會 但要睇咩色

淺啡色

呢枝野都係好似其他護髮素咁用?

1)吸乾洗淨後的頭髮上的水
2)在塗抹護髮素時應抹在頭髮中部或髮梢，而非緊貼頭皮的髮根部
3) 輕輕按摩頭髮，等待5分鐘後，沖洗乾淨。

我見張圖話唔洗沖洗